<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE xlingpaper PUBLIC "-//XMLmind//DTD XLingPap//EN"
"XLingPap.dtd">
<xlingpaper
version="2.24.0"
><styledPaper
><lingPaper
automaticallywrapinterlinears="yes"
figureLabelAndCaptionLocation="after"
figureRefDefault="none"
includemediaobjects="no"
sectionRefDefault="none"
showExampleIdOnHoverInWebpage="no"
showcommentinoutput="no"
showindexeditemsineditor="yes"
showiso639-3codeininterlinear="no"
sortRefsAbbrsByDocumentLanguage="no"
tablenumberedLabelAndCaptionLocation="before"
tablenumberedRefDefault="none"
version="2.28.0"
><frontMatter
><title
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Paratext 9 Video Course</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Cours vidéo sur Paratext 9</titleContent
></titleContentChoices
></title
><shortTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>PT9 Videos</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéos PT9</titleContent
></titleContentChoices
></shortTitle
><author
>Jenni Beadle</author
><author
>Matthew Lee</author
><contents
backmattershowLevel="3"
showLevel="3"
showinlandscapemode="no"
><labelContentChoices
><labelContent
contentType="en"
>Table of Contents</labelContent
><labelContent
contentType="fr"
>Table des matières</labelContent
></labelContentChoices
></contents
></frontMatter
><part
id="p1"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>PT9 Videos - Introduction</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>PT9 Vidéos - Introduction</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><shortTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>PT9Vid - Intro</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>PT9Vid - Intro</titleContent
></titleContentChoices
></shortTitle
><chapter
id="sIntroP9"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Introduction</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Introduction</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><p
contentType="en"
>When working in Paratext 9, you will want many windows open. Along with your translation project, you will also want resources and tools to help you translate.</p
><p
contentType="fr"
>Lorsque vous travaillez dans Paratext 9, vous voudrez que de nombreuses fenêtres soient ouvertes. Non seulement votre projet de traduction, mais aussi des ressources et des outils pour vous aider à traduire.</p
><p
contentType="en"
>Let's take some time to become familiar with the different types of windows and how to arrange them and navigate between them.</p
><p
contentType="fr"
>Prenons un peu de temps pour nous familiariser avec les différents types de fenêtres et avec la manière de les disposer et de naviguer entre elles.</p
><p
contentType="en"
>But first, what is Paratext?</p
><p
contentType="fr"
>Mais d'abord, qu'est-ce que Paratext ?</p
><section1
id="sWhatPara"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.1 What is Paratext?</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.1 Qu'est-ce que Paratext ?</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/472226946"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/483999382"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Paratext is the premier Bible translation software used by over 10,000 people worldwide for planning, managing, drafting, reviewing and checking Bible translations in more than 2,300 languages. Here are some of the tools Paratext has to offer.</p
><p
contentType="fr"
>Paratext est le premier logiciel de traduction de la Bible utilisé par plus de 10 000 personnes dans le monde entier pour planifier, gérer, rédiger, réviser et vérifier les traductions de la Bible dans plus de 2 300 langues. Voici quelques-uns des outils que Paratext propose.</p
><ul
><li
contentType="en"
>A Project Plan, which lays out all the stages needed to be completed in order for a high quality translation to be achieved, with the order in which books should be translated.</li
><li
contentType="fr"
>Un plan de projet, qui définit toutes les étapes à franchir pour obtenir une traduction de qualité, avec l'ordre dans lequel les livres doivent être traduits.</li
><li
contentType="en"
>Team members can communicate through a system of notes.</li
><li
contentType="fr"
>Les membres de l'équipe peuvent communiquer par le biais d'un système de notes.</li
><li
contentType="en"
>Paratext supports translation itself in numerous ways, with hundreds of resources and several Enhanced Resources with enable translators less confident in Greek and Hebrew.</li
><li
contentType="fr"
>Paratext soutient la traduction elle-même de nombreuses façons, avec des centaines de ressources et plusieurs ressources enrichies pour aider les traducteurs moins confiants en grec et en hébreu.</li
><li
contentType="en"
>Team collaboration is facilitated by either working off-line or online with Paratext Live.</li
><li
contentType="fr"
>La collaboration entre les équipes est facilitée par le fait de travailler hors ligne ou en ligne avec Paratext Live.</li
><li
contentType="en"
>Paratext has specialized tools for translation of the Bible, such as the Parallel Passages tool, and the Biblical Terms tool.</li
><li
contentType="fr"
>Paratext dispose d’outils spécialisés pour la traduction de la Bible, tels que l’outil Passages parallèles, et l’outil Termes bibliques.</li
><li
contentType="en"
>Paratext provides spellchecking features by looking for abnormal patterns to detect potential spelling errors.</li
><li
contentType="fr"
>Paratext offre des fonctions de vérification orthographique en recherchant des combinasions inhabituelles des lettres pour détecter d'éventuelles fautes d'orthographe.</li
><li
contentType="en"
>When the text is ready for a translation consultant to check, users can prepare a written back translation for the consultant, and/or prepare a more literal back translation using the interlinearisation tool</li
><li
contentType="fr"
>Lorsque le texte est prêt à être vérifié par un consultant en traduction, les utilisateurs peuvent préparer une retraduction écrite pour le consultant, et/ou préparer une retraduction plus littérale en utilisant l'outil d'interlinéarisation</li
><li
contentType="en"
>There is a rich provision of training materials available including online videos in multiple languages.</li
><li
contentType="fr"
>Il existe une riche offre de matériel de formation, notamment des vidéos en ligne en plusieurs langues.</li
><li
contentType="en"
>To download Paratext and apply for a free licence, go to Paratext.org.</li
><li
contentType="fr"
>Pour télécharger Paratext et demander une licence gratuite, rendez-vous sur Paratext.org.</li
></ul
></section1
><section1
id="sQuickRefWin"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.0.3 A quick guide to the Quick Reference window</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.0.3 Presentation de la fenêtre d'aperçu rapide</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/403437931"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Open a quick reference window:</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ouvrez la fenêtre d'Aperçu rapide :</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click on a link in \r line or \xt <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image14.png"
></img
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>The Quick Reference window comes up showing me that other reference. </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>OR </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur un lien dans la ligne \r ou \xt <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image14.png"
></img
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>La fenêtre Aperçu rapide vous montre le texte de cette autre référence. </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>OU </object
></li
><li
contentType="en"
>Click Project <object
type="tmenu"
>≡</object
>, expand the menu, under Tools &gt; <object
type="tmenu"
>Quick Reference</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur Projet <object
type="tmenu"
>≡</object
>, développez le menu, sous Outils &gt;<object
type="tmenu"
> Aperçu rapide</object
></li
></ul
><framedUnit
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>Hint: If you add the window to Autohide, or Dock the window, Paratext will use it to open parallel heading links or cross reference links.</p
><p
contentType="fr"
>Conseil : Si vous ajoutez la fenêtre au groupe Masquer automatiquement ou comme une fenêtre ancrée (ajusté), Paratext l’utilisera pour ouvrir des liens de référence parallèles ou des liens de référence croisés.</p
><p
contentType="en"
>In Paratext 9.1 any floating window now has controls for changing the reference.</p
><p
contentType="fr"
>Dans Paratext 9.1, toute fenêtre flottante dispose désormais de contrôles pour accéder une référence.</p
></framedUnit
></section1
><section1
id="sWinNav1"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Windows and Navigation 1</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Fenêtres et navigation 1</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section2
id="sLanguage"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.1a How to change the user interface language</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.1a Comment changer la langue de l'interface utilisateur</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/368328819"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/410254311"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Paratext interface is available in many languages.</p
><p
contentType="fr"
>L'interface Paratext est disponible dans de nombreuses langues.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click Paratext Menu <object
type="tmenu"
>≡</object
> &gt; under Paratext menu &gt; <object
type="tmenu"
>Paratext Settings</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur Menu Paratext <object
type="tmenu"
>≡</object
> &gt; sous Menu Paratext &gt; <object
type="tmenu"
>Paramètres paratext</object
></li
><li
contentType="en"
>From the dropdown list of <object
type="tmenu"
>Interface languages</object
> &gt; Choose language &gt; <object
type="tmenu"
>OK</object
> <br
></br
> <img
height="300"
src="vidsumeng/image1.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Dans le menu déroulant, de la liste des<object
type="tmenu"
> interface langues</object
> &gt; Choisir une langue &gt; <object
type="tmenu"
>OK </object
><br
></br
> <img
height="300"
src="vidsumfr/image1.png"
></img
></li
></ul
></section2
><section2
id="sProjRes"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video0.2.1b The basics of projects and resources</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Video0.2.1b Les bases des projets et des ressources</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/368328862"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/411837591"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Paratext allows you to view several projects or resources at the same time. Each project or resource is shown in a window, with its own title bar and menu. Projects can be editable but resources are never editable.</p
><p
contentType="fr"
>Paratext vous permet d'afficher plusieurs projets ou ressources en même temps. Chaque projet ou ressource est affiché dans une fenêtre, avec sa propre barre de titre et son propre menu. Les projets peuvent être modifiables, mais les ressources ne le sont jamais.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To open a project or resource</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour ouvrir un projet ou une ressource</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the main Paratext menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>, and then click <object
type="tmenu"
>Open</object
>. <br
></br
> <object
type="tresult"
>The Open Project/Resource dialog box appears.</object
> <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image2.png"
width="500"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu principal de Paratext <object
type="tmenu"
>≡</object
>, puis cliquez sur <object
type="tmenu"
>Ouvrir</object
>. <br
></br
> <object
type="tresult"
>La boîte de dialogue Ouvrir le projet/ressource s’affiche.</object
> <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image2.png"
width="500"
></img
></li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Filter or search for the files you want</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Filtrer ou rechercher les fichiers souhaités</object
></p
><ul
><li
contentType="en"
>The row of buttons along the top allows you to filter which types of files you see displayed in the list below.</li
><li
contentType="fr"
>La rangée de boutons en haut de la boîte de dialogue vous permet de filtrer les types de fichiers que vous voyez affichés dans la liste ci-dessous.</li
><li
contentType="en"
>Alternatively, you can show all filetypes and then use the search box to find the file you need to open.</li
><li
contentType="fr"
>Vous pouvez également afficher tous les types de fichiers et utiliser ensuite la boîte de recherche pour trouver le fichier que vous devez ouvrir.</li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To open a file</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour ouvrir un fichier :</object
></p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the filename in the list</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le nom de fichier dans la liste</li
><li
contentType="en"
>Choose the type of window (panel, tab, floating window, etc)</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez le type de fenêtre (panneau, onglet, fenêtre flottante, etc.)</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>A new window opens.</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Une nouvelle fenêtre s'ouvre, qui affiche le fichier sélectionné.</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
>When you start Paratext it will re-open the projects and resources you had open when you last closed Paratext. It also places your cursor in the verse where you last had your cursor.</pc
><pc
contentType="fr"
>Lorsque vous démarrez Paratext, il rechargera exactement les mêmes fenêtres qui étaient ouvertes la dernière fois. Il place également votre curseur dans le verset où le curseur était en dernier.</pc
></section2
><section2
id="sFindMenu"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.1.1 Finding Menu Items</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.1.1Trouver des éléments de menu</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/425476264"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/446470153"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Remember there are two menus - one for all of Paratext (1) and the second for any project window or pane (2).</p
><p
contentType="fr"
>N'oubliez pas qu'il existe deux menus - un pour l'ensemble de Paratext (1) et le second pour toute fenêtre ou volet de projet (2)..</p
><ul
><li
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/image3.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/image3.png"
></img
></li
></ul
><p
contentType="en"
>There are three other things to know about the menus:</p
><p
contentType="fr"
>Il y a trois autres choses à savoir sur les menus :</p
><ol
><li
contentType="en"
>Not just projects and resources, but other windows have their own menus</li
><li
contentType="fr"
>Pas seulement des projets et des ressources, mais d'autres fenêtres ont leurs propres menus</li
><li
contentType="en"
>There are two sets of menus, standard and full.</li
><li
contentType="fr"
>Il y a deux ensembles de menus, standards et complets.<ul
><li
contentType="en"
>A standard menu can be expanded by clicking on wedge at the bottom.</li
><li
contentType="fr"
>Un menu standard peut être développé en cliquant sur la flèche en bas.</li
></ul
></li
><li
contentType="en"
>You can search for menu commands<ul
><li
contentType="en"
>Click on search box, type the command <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image4.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Click on the desired command in results list<br
></br
> <img
src="vidsumeng/image5.png"
></img
></li
></ul
></li
><li
contentType="fr"
>Vous pouvez rechercher les commandes du menu<ul
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la zone de recherche, tapez la commande <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image4.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la commande souhaitée dans la liste des résultats<br
></br
> <img
src="vidsumfr/image5.png"
width="500"
></img
></li
></ul
></li
></ol
><pc
contentType="en"
>The menu search works even if you are in standard menus and the command you are searching is normally hidden. The same search also shows help topics.</pc
><pc
contentType="fr"
>La recherche de menu fonctionne même si vous êtes dans des menus standard et que la commande que vous recherchez est normalement cachée. La même recherche affiche également des rubriques d'aide.</pc
></section2
><section2
id="sArrange"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.1c How to Arrange windows</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.1c Arranger les fenêtres</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/368328956"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/412695128"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>A window within Paratext can be configured to be shown as a panel, a tab, an autohide window or a floating window.</p
><p
contentType="fr"
>Une fenêtre dans Paratext peut être configurée pour être affichée sous la forme d’un panneau, d’un onglet, d’une fenêtre déplacée vers masquer automatique ou d’une fenêtre flottante.</p
><dl
showddOnNewLineInPDF="no"
><dt
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Open a window</object
> as a specific type:</dt
><dd
contentType="en"
>In the <object
type="tEmphasis"
>Open Project/resource</object
> dialog box, use the Open as dropdown.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ouvrir une fenêtre</object
> comme un type spécifique:</dt
><dd
contentType="fr"
>Dans la boîte de dialogue <object
type="tEmphasis"
>Ouvrir un projet/une ressource</object
>, utilisez la liste déroulante Ouvrir en tant que.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Réorganiser </object
></dt
><dd
contentType="fr"
>Cliquez sur la barre de titre et faites glisser les panneaux pour les réarranger, relâchez la souris lorsque la zone bleue se trouve à la position souhaitée. La zone bleue indique l'endroit vers lequel un panneau en cours de glissement se déplacera.</dd
><dt
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Re-arrange</object
></dt
><dd
contentType="en"
>Click on the titlebar and drag panels to re-arrange them, release the mouse when the blue box is in the desired position. The blue box shows the place a panel being dragged will move to.</dd
><dt
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Resize</object
>:</dt
><dd
contentType="en"
>Windows can be resized by dragging the borders.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Redimensionner</object
>:</dt
><dd
contentType="fr"
>Les fenêtres peuvent être redimensionnées en faisant glisser les bordures.</dd
><dt
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Convert</object
>:</dt
><dd
contentType="en"
>To convert a window into an autohide or floating window, right click on the title bar and select the appropriate option.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Convertir</object
>:</dt
><dd
contentType="fr"
>Pour convertir une fenêtre en une fenêtre masquer automatiquement ou flottante, cliquez avec le bouton droit de la souris sur la barre de titre et sélectionnez l'option appropriée.</dd
></dl
><dl
showddOnNewLineInPDF="no"
><dt
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Autohide:</object
></dt
><dd
contentType="en"
>Click the button (in autohide column) to see it, click outside window to hide it. Right-click a titlebar to send to autohide.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Masquer automatique:</object
></dt
><dd
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton (dans la colonne latéral) pour le voir, Cliquez en dehors de cette fenêtre ou à nouveau sur le bouton pour la cacher. Faites un clic droit sur une barre de titre pour la déplacer vers masquer automatique.</dd
><dt
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Floating window:</object
></dt
><dd
contentType="en"
>This is a good way to maximize a window or send it to a second screen<br
></br
> Right-click on titlebar &gt; Open as floating window.<br
></br
> [To return: Right-click &gt; Dock window]</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Fenêtre flottante: </object
></dt
><dd
contentType="fr"
>C'est un bon moyen de maximiser une fenêtre ou de l'envoyer sur un deuxième écran<br
></br
>Clic droit sur la barre de titre &gt; Ouvrir comme fenêtre flottante.<br
></br
> [Pour revenir : Clic droit &gt; <object
type="tItalic"
>Ajuster la fenêtre</object
>]</dd
></dl
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Save current layout</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Enregistrer la mise en page actuelle</object
></p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the <object
type="tmenu"
>Paratext menu</object
> and select "<object
type="tmenu"
>Save Current Layout</object
>...".</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu Paratext et sélectionnez « <object
type="tItalic"
>Enregistrer la disposition de fenêtres actuelle</object
>. ».</li
><li
contentType="en"
>Give the layout a name that will help you remember what it includes.</li
><li
contentType="fr"
>Donnez à la disposition un nom qui vous aidera à vous souvenir de ce qu’elle contient.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
>. <br
></br
> <object
type="tresult"
>The layout name is now shown on the main Paratext menu. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
>. <br
></br
> <object
type="tresult"
>Le nom de la mise en page est maintenant affiché dans le menu principal de Paratext. </object
></li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Display different layout</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Afficher une disposition différente</object
></p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the <object
type="tmenu"
>Paratext menu</object
> and click the layout name.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext opens the windows.</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le <object
type="tmenu"
>menu Paratext</object
>, puis sur le nom de la disposition.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext ouvre les fenêtres.</object
></li
></ul
></section2
></section1
><section1
id="sWinNav2"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Windows and Navigation 2</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Fenêtres et navigation 2</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section2
id="sTextColl"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.2a Text Collections</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.2a Comment ouvrir et modifier une collection de textes</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/377612892"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/419872321"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>A Text Collection allows us to display several resources in one window. Unlike a tabbed window, a text collection shows us one verse at a time from each resource. The Text Collection window has the same display options as any other paratext window.</p
><p
contentType="fr"
>Une collection de textes nous permet d'afficher plusieurs ressources dans une seule fenêtre. Contrairement à une fenêtre à onglets, une collection de texte nous montre un verset à la fois de chaque ressource. Une fenêtre de collection de textes a les mêmes options d'affichage que toute autre fenêtre de paratexte.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Create a text collection</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Créer une collection de texte</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Close any resources that are already open</li
><li
contentType="fr"
>Fermer toutes les ressources déjà ouvertes</li
><li
contentType="en"
>Click the <object
type="tmenu"
>Open</object
> button on the toolbar.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton "Ouvrir" de la barre d'outils.</li
><li
contentType="en"
>Hold the CTRL key down while clicking to select several files.</li
><li
contentType="fr"
>Maintenez la touche CTRL enfoncée tout en cliquant pour sélectionner plusieurs fichiers.</li
><li
contentType="en"
>In the <object
type="tmenu"
>Open As</object
> dropdown, select <object
type="tmenu"
>Text Collection</object
>.<br
></br
> <img
src="vidsumeng/image6.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Dans la liste déroulante Ouvrir en tant que, sélectionnez Collection de texte.<br
></br
> <img
src="vidsumfr/image6.png"
></img
></li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
>. <br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext opens the selected resources in a new window, and displays the current verse. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur OK. <br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext ouvre les ressources sélectionnées dans une nouvelle fenêtre et affiche le verset actuel. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Text collection - see more context [01:58]</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Collection de texte - voir plus de contexte [01:58]</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click blue hyperlink of a resource name OR</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur l'hyperlien bleu du nom d'une ressource OU</li
><li
contentType="en"
>Click Tab menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>, under <object
type="tmenu"
>View</object
> &gt; <object
type="tmenu"
>Two panes</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur Menu Onglet <object
type="tmenu"
>≡</object
>, sous <object
type="tmenu"
>Afficher</object
> &gt; <object
type="tmenu"
>Deux volets</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Text collection - close right hand pane</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Collecte de textes - fermer le volet de droit</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the little <object
type="tmenu"
>X</object
> within the right hand pane.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le petit X dans le volet de droite.</li
><li
contentType="en"
>OR Click the menu button on the title bar, under <object
type="tmenu"
>View</object
>, click <object
type="tmenu"
>Two Panes</object
></li
><li
contentType="fr"
>OU Cliquez sur le bouton de menu de la barre de titre, sous <object
type="tmenu"
>Affichage</object
>, cliquez sur <object
type="tmenu"
>Deux volets</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Modify text collection</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Modifier la collection de textes</object
></pc
><p
contentType="en"
>You can modify the text collection by change the order of resources, removing a resource or adding a resource.</p
><p
contentType="fr"
>Vous pouvez modifier la collection de textes en changeant l'ordre des ressources, en supprimant une ressource ou en ajoutant une ressource.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Change order of resources [02:42]</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Modifier l'ordre des ressources [02:42]</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Right click on one and select Move up or Move down.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez avec le bouton droit sur un seul, puis sélectionnez Déplacer vers le haut ou déplacer vers le bas.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Remove a resource from the text collection.</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Supprimez une ressource de la collection de texte.</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>If we want to remove this resource,<object
type="tEmphasis"
> right click </object
>and select <object
type="tmenu"
>Close</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Si nous voulons supprimer cette ressource, <object
type="tEmphasis"
>cliquez avec le bouton droit </object
>de la souris et sélectionnez <object
type="tmenu"
>Fermer</object
>.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Add resources [03:03]</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ajouter des ressources [03:03]</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>,for this window panel.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>,de ce volet.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Modify Text collection</object
>. <br
></br
> <object
type="tresult"
>The <object
type="tmenu"
>Select Texts</object
> dialog box opens. </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumeng/TextColSelectTexts.png"
width="500"
></img
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>List on the left is all available projects and resources. </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>List on the right is what is currently shown in the text collection window. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur Modifier la collection de texte. <br
></br
> <object
type="tresult"
>La boîte de dialogue <object
type="tmenu"
>Sélectionner pes textes</object
> s'ouvre. </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumfr/TextColSelTexts.png"
width="500"
></img
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>La liste de gauche présente tous les projets et ressources disponibles. </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>La liste de droite correspond à ce qui est actuellement affiché dans la fenêtre de collecte de texte. </object
></li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>left</object
> or <object
type="tmenu"
>right</object
> arrows to add or remove resources</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur les flèches <object
type="tmenu"
>gauche</object
> ou <object
type="tmenu"
>droite</object
> pour ajouter ou supprimer des ressources</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>up</object
> or <object
type="tmenu"
>down</object
> arrow to reorder resources</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la flèche <object
type="tmenu"
>vers le haut</object
> ou <object
type="tmenu"
>vers le bas</object
>t pour réorganiser les ressources</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
> to make changes occur in the text collection window.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
> pour effectuer des modifications dans la fenêtre de collection de texte.</li
></ul
></section2
></section1
><section1
id="sWinNav3"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Windows and Navigation 3</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Fenêtres et navigation 3</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section2
id="sScroll"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.3a Scroll Groups</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.3a Comment contrôler quelles fenêtres défiler ensemble</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/382483908"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/424066973"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Scroll groups allow you to look up a different reference without having all the windows scroll to the new reference, Paratext allows up to five different scroll groups, A through E. In addition, we can choose <object
type="ttyped"
>none</object
> (which won't scroll).</p
><p
contentType="fr"
>L'utilisation des groupes de défilement vous permettent de rechercher une référence différente sans que toutes les fenêtres ne défilent vers la nouvelle référence. Paratext permet jusqu'à cinq groupes de défilement différents, de A à E. En outre, nous pouvons choisir <object
type="ttyped"
>Aucun</object
> (qui ne défilera pas).</p
><p
contentType="en"
>The small dropdown control which contains the letter A is how we control the scroll groups.</p
><p
contentType="fr"
>Le petit contrôle déroulant qui contient la lettre A est la façon dont nous contrôlons les groupes de défilement.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Change scroll group</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Modifier le groupe de défilement</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click to activate the window</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez pour activer la fenêtre</li
><li
contentType="en"
>Click the scroll group on the toolbar</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le groupe de défilement de la barre d’outils</li
><li
contentType="en"
>Choose the desired scroll group <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image7.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Choisissez le groupe de défilement souhaité <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image7.png"
></img
></li
></ul
><framedUnit
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>Small letters are shown next to the project abbreviations on the window title bars when the windows are not all in group A.</p
><p
contentType="fr"
>Les petites lettres sont indiquées à côté des abréviations du projet sur les barres de titre des fenêtres lorsque celles-ci ne font pas toutes partie du groupe A.</p
><p
contentType="en"
>When you open a new window, it will be in the same scroll group as the last active one.</p
><p
contentType="fr"
>Lorsque vous ouvrez une nouvelle fenêtre, elle se trouve dans le même groupe de défilement que la dernière active.</p
></framedUnit
></section2
><section2
id="sKb"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.3b Keyboards</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.3b Comment définir le clavier par défaut pour un projet</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/427651172"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/425987455"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Paratext can be set to turn on a keyboard automatically when the cursor is in a project that needs it [provided the both Keyman and the keybord is installed].</p
><p
contentType="fr"
>Paratext peut être configuré pour activer un clavier automatiquement lorsque le curseur est dans un projet qui en a besoin [à condition que Keyman et le clavier soient installés.]</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the Project menu<object
type="tmenu"
> ≡</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu Projet <object
type="tmenu"
>≡</object
></li
><li
contentType="en"
>Move the mouse over <object
type="tmenu"
>Project Settings</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Déplacez la souris sur paramètres du projet.</li
><li
contentType="en"
>In the submenu, select <object
type="tmenu"
>Keyboard</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The Keyboard dialog for this project opens. </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image8.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Dans le sous-menu, sélectionnez <object
type="tmenu"
>Clavier</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>La boîte de dialogue du clavier pour ce projet s'ouvre. </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image8.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Choose the Keyman keyboard for typing text.</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez le clavier Keyman pour saisir du texte.</li
><li
contentType="en"
>Choose the Keyboard for typing notes.</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez le clavier pour la saisie des notes.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
>.</li
></ul
><framedUnit
contentType="en"
framedtype="tTeacher"
><p
>In some cases it may be useful to set the keyboard to a standard keyboard to ensure you don't type special characters by mistake.</p
><p
contentType="fr"
>Dans certains cas, il peut être utile de régler le clavier sur un clavier standard pour s'assurer que vous ne tapez pas de caractères spéciaux par erreur.</p
></framedUnit
></section2
><section2
id="sSwapText"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.3c Swap Text in a Window</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.3c Comment échanger un texte dans une fenêtre</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/377612971"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/433948282"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>You can change which text a window displays. This is a way of opening a different text instead of one of your open ones, leaving your window layout the same.</p
><p
contentType="fr"
>Vous pouvez modifier le texte affiché dans une fenêtre. C'est une façon d'ouvrir un texte différent au lieu d'un de vos textes ouverts, en laissant la disposition de vos fenêtres inchangée.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click in the window you want to change.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez dans la fenêtre que vous souhaitez modifier.</li
><li
contentType="en"
>On the toolbar, click the project list. <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image9.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Dans la barre d'outils, cliquez sur la liste des projets. <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image9.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Select the text you wish to display.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The window now shows the new version instead and the window layout remains the same. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sélectionnez le texte que vous souhaitez afficher.<br
></br
> <object
type="tresult"
>La fenêtre affiche désormais la nouvelle version à la place et la disposition des fenêtres reste la même. </object
></li
></ul
><framedUnit
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>Remember that if you saved this window layout when the other version was here, it was saved in this position and will be re-opened if you use the saved layout again. If the current text selection is what you want to use in future, re-save the layout as it currently is.</p
><p
contentType="fr"
>N'oubliez pas que si vous avez enregistré cette disposition des fenêtres lorsque l'autre version était là, elle a été enregistrée dans cette position et sera rouverte si vous utilisez à nouveau la disposition enregistrée. Si la sélection de texte actuelle est celle que vous souhaitez utiliser à l'avenir, sauvegardez à nouveau la mise en page telle qu'elle est actuellement.</p
><p
contentType="en"
>Note: At this time, you can only open another similar resource in the window using the project list (i.e Project, Enhanced Resource, Biblical terms).</p
><p
contentType="fr"
>Notez: Pour l’instant, vous ne pouvez ouvrir qu’une autre ressource similaire dans la fenêtre à l’aide de la liste de projets (c.-à-d. Projet, Ressources enrichies, Termes bibliques).</p
></framedUnit
></section2
><section2
id="sArrange2"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.3d Further Tips on Arranging Windows</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.3d Autre astuces sur les dispositions des fenêtres</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/377613013"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/419314037"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Tip 1: How to swap windows</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Conseil 1 : Comment changer de fenêtre</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><p
contentType="en"
>Swapping two windows may involve two or more steps. [For example, drag one to the left edge and end up with an extra column, then drag the other to the lower right corner (back to original number of columns).</p
></li
><li
contentType="fr"
><p
contentType="fr"
>L'échange de deux fenêtres peut impliquer deux ou plusieurs étapes. [Par exemple, faites glisser l'une d'entre elles vers le bord gauche et obtenez une colonne supplémentaire, puis faites glisser l'autre vers le coin inférieur droit (pour revenir au nombre initial de colonnes).</p
></li
><li
contentType="en"
>An alternative way to swap these two texts is by using the project list.</li
><li
contentType="fr"
>Une autre façon d'échanger ces deux textes est d'utiliser la liste des projets.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Tip 2: How to undo moving a window</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Conseil 2 : Comment annuler le déplacement d’une fenêtre</object
></pc
><p
contentType="en"
>If you make a mistake with a drag,</p
><p
contentType="fr"
>Si vous faites une erreur avec un deplacement,</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click on the main <object
type="tmenu"
>≡ Paratext menu</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu principal de <object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Undo Tab move</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Annuler le déplacement d’onglet</object
>.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Tip 3: How to unpin floating windows</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Conseil 3 : Comment désancrer les fenêtres flottantes</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>When the thumbtack is slanted, this window no longer stays on top all the time.</li
><li
contentType="fr"
>Lorsque la punaise est inclinée, cette fenêtre ne reste plus tout le temps au dessus.</li
><li
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/image10.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/image10.png"
></img
></li
><li
contentType="en"
>If you want it to always stay on top again, click the thumbtack icon to pin it.</li
><li
contentType="fr"
>Si vous voulez qu'il reste toujours au sommet, cliquez sur l'icône de la punaise pour l'épingler.</li
><li
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/image11.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/image11.png"
></img
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Tip 4: How to widen the autohide column</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Conseil n°4 : Comment élargir la colonne Masquer automatiquement</object
></pc
><p
contentType="en"
>The autohide column can be made a little wider if desired.</p
><p
contentType="fr"
>La colonne Masquer automatiquement peut être rendue un peu plus large si vous le souhaitez.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the arrow at the top of the column. <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image12.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la flèche en haut de la colonne. <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image12.png"
></img
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Tip 5: How to undo closing a window</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Conseil 5 : Comment annuler la fermeture d’une fenêtre</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the main <object
type="tmenu"
>≡ Paratext menu</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu principal de <object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
></li
><li
contentType="en"
>Choose <object
type="tmenu"
>Undo Tab Close</object
></li
><li
contentType="fr"
>Choisir <object
type="tmenu"
>Annuler la fermeture de l’onglet</object
></li
></ul
></section2
><section2
id="sNonBib"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.3e How to view other Bible-related texts in Paratext</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Video 0.2.3e Comment consulter d'autres textes liés à la Bible dans Paratext</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/382483859"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/443500451"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>There are many non-biblical books listed after REV (also Deuterocanonical books)</p
><p
contentType="fr"
>De nombreux livres non bibliques sont répertoriés après Apocalypse (REV) (également les livres deutérocanoniques)</p
><p
contentType="en"
>If they were created in the project, you can access these books by clicking on "Select book" in the toolbar.</p
><p
contentType="fr"
>S'ils ont été créés dans le projet, vous pouvez accéder à ces livres en cliquant sur "Sélectionner un livre" dans la barre d'outils.</p
><ul
><li
contentType="en"
>e.g. GLO, XXA ... XXG</li
><li
contentType="fr"
>par exemple GLO, XXA ... XXG</li
><li
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/image13.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/image13.png"
></img
></li
></ul
></section2
></section1
><section1
id="sQuickRef"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.2.4 Quick Bible Reference Navigation</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.2.4 Navigeur rapide aux versets bibliques</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/349939285"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/449749686"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Go to a specific Bible Reference</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Aller à une référence biblique spécifique</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+ B</object
>,</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+ B</object
>,</li
><li
contentType="en"
>Type the 3 letter abbreviation of book name</li
><li
contentType="fr"
>Tapez l’abréviation de 3 lettres du nom du livres :</li
><li
contentType="en"
>Type <object
type="tmenu"
>SPACE</object
> type the chapter number</li
><li
contentType="fr"
>Tapez <object
type="tmenu"
>ÉSPACE</object
>, puis tapez le numéro de chapitre</li
><li
contentType="en"
>Type <object
type="tmenu"
>SPACE</object
> type the verse number <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ÉSPACE</object
> typez le numéro de verset, appuyez sur <object
type="tmenu"
> ENTRÉE</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Go to the beginning of a book</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Aller au début d'un livre</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+ B</object
>, type the 3 letter abbreviation of book name press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+ B</object
>, tapez l'abréviation de 3 lettres du nom du livre appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Go to the beginning of a chapter</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Aller au début d'un chapitre</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+ B</object
>, type the 3 letter abbreviation of book name</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+ B,</object
> tapez l'abréviation de 3 lettres du nom du livre</li
><li
contentType="en"
>Type <object
type="tmenu"
>SPACE</object
> type the chapter number press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
>Tapez <object
type="tmenu"
>ÉSPACE</object
> tapez le numéro de chapitre appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Go to a book by title</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Aller à un livre par titre</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+B</object
></li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ctrl+B</object
></li
><li
contentType="en"
>Start typing the title of the book</li
><li
contentType="fr"
>Commencez à taper le titre du livre</li
><li
contentType="en"
>Choose from the list.</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez dans la liste.</li
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
></li
></ul
></section1
><section1
id="sHelp"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.3 Help in Paratext</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Video 0.3 Trouver de l’Aide</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/377618617"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/420642737"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Search menus/help</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Recherche dans les menus/aide</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click in the search menus/help box on the titlebar. <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image4.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez dans la zone de recherche/aide de la barre de titre.<br
></br
> <img
src="vidsumfr/image4.png"
></img
><br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Type, and then simply wait while Paratext searches.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The top items in the list are actual commands within Paratext. </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>If necessary, Paratext uses the abbreviation to show us which window the action will apply to. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Saissisez, puis attendez simplement pendant que Paratext effectue des recherches.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Les éléments en tête de la liste sont des commandes réelles dans Paratext. </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>Si nécessaire, Paratext utilise l’abréviation pour nous montrer à quelle fenêtre/volet l’action s’appliquera. </object
></li
><li
contentType="en"
>If we click any of these commands, Paratext will do the action.</li
><li
contentType="fr"
>Si nous cliquons sur l'une de ces commandes, Paratext fera l'action.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Help</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Aide</object
></pc
><p
contentType="en"
>In the second part of the search results Paratext lists all the help topics which match your search.</p
><p
contentType="fr"
>Dans la deuxième partie des résultats de recherche, Paratext répertorie tous les sujets d'aide qui correspondent à votre recherche.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click on the description to open it.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The help topic opens in the help window. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la description pour l'ouvrir.<br
></br
> <object
type="tresult"
>La rubrique d'aide s'ouvre dans la fenêtre d'aide. </object
></li
><li
contentType="en"
>Any text marked in blue is a link to a different topic.</li
><li
contentType="fr"
>Tout texte marqué en bleu est un lien vers un autre sujet.</li
><li
contentType="en"
>There are also some topics listed under <object
type="tmenu"
>See Also</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Il y a également quelques sujets énumérés sous <object
type="tmenu"
>Voir aussi.</object
></li
><li
contentType="en"
>Each title is a link you can click.</li
><li
contentType="fr"
>Chaque titre est un lien sur lequel vous pouvez cliquer.</li
><li
contentType="en"
>You can go back by clicking the green back button.</li
><li
contentType="fr"
>Vous pouvez revenir en arrière en cliquant sur le bouton arrière vert.</li
><li
contentType="en"
>By scrolling down you can browse other potentially relevant help topics.</li
><li
contentType="fr"
>En faisant défiler vers le bas, vous pouvez parcourir d’autres rubriques d’aide potentiellement pertinentes.</li
><li
contentType="en"
>Close the Help file by clicking the <object
type="tmenu"
>X</object
> in the top right corner.</li
><li
contentType="fr"
>Fermez le fichier d’aide en cliquant sur le <object
type="tmenu"
>X</object
> dans le coin supérieur droit.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Guide</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Guide</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open a dialog box (for example, main menu <object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
> &gt; <object
type="tmenu"
>Paratext Settings</object
>)<br
></br
> <object
type="tresult"
>A guide is diplayed to the right of the dialog.</object
></li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez une boîte de dialogue (par exemple, le menu principal <object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
> &gt; <object
type="tmenu"
>Paramètres Paratext</object
>)<br
></br
> <object
type="tresult"
>Un guide apparaît à droite de la boîte de dialogue.</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Close guide/show guide</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Fermer le guide/Afficher le guide</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the red <object
type="tmenu"
>X</object
> to<object
type="tEmphasis"
> close the guide</object
>t.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le <object
type="tmenu"
>X</object
> rouge <object
type="tEmphasis"
>pour fermer le guide</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Click the <object
type="tlink"
>Show guide</object
> link to <object
type="tEmphasis"
>open the guide</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le lien <object
type="tlink"
>Afficher le guide</object
> <object
type="tEmphasis"
>pour ouvrir le guide</object
>.</li
></ul
><framedUnit
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>Note: Closing a guide only affects the current dialog box.</p
><p
contentType="fr"
>Note : La fermeture d'un guide n'affecte que la boîte de dialogue en cours.</p
></framedUnit
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Help menu</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Menu Aide</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click on the main menu <object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu principal <object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
></li
><li
contentType="en"
>Click on <object
type="tmenu"
>Help</object
><br
></br
> <object
type="tresult"
>The help file opens. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Aide</object
><br
></br
> <object
type="tresult"
>Le fichier d’aide s’ouvre. </object
></li
></ul
><framedUnit
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>You can open the Help file from here, and there are some other useful functions which are only available here.</p
><p
contentType="fr"
>Vous pouvez ouvrir le fichier d'aide à partir d'ici, et il existe d'autres fonctions utiles qui ne sont disponibles qu'ici.</p
></framedUnit
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Online help</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Aide en ligne</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Paratext website. paratext.org/support</li
><li
contentType="fr"
>Site web de Paratext paratext.org/support.</li
><li
contentType="en"
>A user forum is also available at LingTran.net</li
><li
contentType="fr"
>Un forum utilisateur est également disponible à LingTran.net</li
></ul
><section2
id="sInstall"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.3a Download and Install Enhanced Resources</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.3b Installation des ressources standards et enrichies</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/359173473"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/445217944"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Paratext allows you to view numerous Bible resources to help you in your translation work. Starting in Paratext 9, there are enhanced resources as well as resources. Both types can be downloaded within Paratext from the Digital Bible Library, or DBS.</p
><p
contentType="fr"
>Paratext vous permet de consulter de nombreuses ressources bibliques pour vous aider dans votre travail de traduction. À partir de Paratex 9, il y a des ressources enrichies ainsi que des ressources Les deux types de ressources peuvent être téléchargés dans Paratext à partir de la Bibliothèque biblique numérique, ou DBS.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Download any resource</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Télécharger n'importe quelle ressource</object
></pc
><ul
contentType="en"
><li
><object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
> menu, under <object
type="tmenu"
>Paratext</object
> &gt; "<object
type="tmenu"
>Download/Install Resources</object
>". <br
></br
><object
type="tresult"
>The check box “Show Resources only in languages that match”... is selected automatically.</object
></li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>≡ Menu Paratext</object
>, sous <object
type="tmenu"
>Paratext</object
> &gt; "<object
type="tmenu"
>Télécharger/Installer des ressources</object
>".<br
></br
><object
type="tresult"
>La case à cocher "Afficher les ressources seulement dans les langues qui correspondent"... est sélectionnée automatiquement. </object
></li
><li
>Uncheck it if needed to view more resources.</li
><li
contentType="fr"
>Décochez-la si nécessaire pour afficher d'autres ressources.</li
><li
>Filter the list by typing in the<object
type="tmenu"
> filter box </object
>(type name or language or + for enhanced)</li
><li
contentType="fr"
>Filtrez la liste en tapant dans la boîte de <object
type="tmenu"
>filtre</object
> (tapez le nom ou la langue ou + pour enrichie)</li
><li
>Click on a resource or enhanced resource to select it for download.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur une ressource ou une ressource enrichie pour la sélectionner en vue de son téléchargement.</li
><li
>Click <object
type="tmenu"
>Download/Install</object
> <br
></br
><object
type="tresult"
>It has finished downloading and installing. Paratext opens one of the resources for me automatically</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Télécharger/Installer</object
> <br
></br
><object
type="tresult"
>Le téléchargement et l'installation sont terminés. Paratext m'ouvre automatiquement une des ressources.</object
></li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Download an enhanced resource (first time)</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Télécharger une ressource enrichie (première fois)</object
></p
><ul
contentType="en"
><li
>Download the enhanced resource as above.</li
><li
contentType="fr"
>Téléchargez la ressource enrichie comme ci-dessus.</li
><li
>Download one of the image files in order to see maps and other images. <br
></br
>(The largest one your Internet connection will allow.)</li
><li
contentType="fr"
>Téléchargez l'un des fichiers images afin de voir les cartes et autres images. <br
></br
>(Le plus volumineux que votre connexion Internet permettra).</li
><li
>Click <object
type="tmenu"
>Download/Install</object
> button <br
></br
>This can take a long time.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton <object
type="tmenu"
>Télécharger/Installer</object
> <br
></br
>Cela peut prendre un certain temps.</li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Open an enhanced resource</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ouvrir la ressource enrichie</object
></p
><ul
contentType="en"
><li
><object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
> menu, under <object
type="tmenu"
>Paratext</object
> &gt; <object
type="tmenu"
>Open</object
>.</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>≡ Paratext</object
> menu, sous <object
type="tkey"
>Paratext</object
> &gt; <object
type="tmenu"
>Ouvrir</object
></li
><li
>Click <object
type="tmenu"
>Enhanced Resources</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Ressources Enrichie</object
></li
><li
>Click on the resource</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la ressource</li
><li
>Click <object
type="tmenu"
>Open</object
> <br
></br
><object
type="tresult"
>The resource opens.</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Ouvrir</object
> <br
></br
><object
type="tresult"
>La ressource s'affiche.</object
></li
><li
>When you next go to download and install resources, all the resources you have installed already are shown without the checkboxx</li
><li
contentType="fr"
>Lorsque vous allez ensuite télécharger et installer les ressources, toutes les ressources que vous avez déjà installées sont affichées sans la case à cocher.</li
></ul
></section2
></section1
><section1
id="sSR"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Send and Receive</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Envoyer et Recevoir</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section2
id="sSRIntro"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.4 Explain Send-Receive</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.4 Qu'est-ce qu'envoyer/recevoir? Introduction</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/427677661"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/436436613"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Teamwork is essential for good Bible translation. To facilitate this teamwork, Paratext allows you to collaborate using a feature called Send/Receive. Send/Receive also creates a back-up of your project on another device and is incredibly valuable even for translators working on their own.</p
><p
contentType="fr"
>Le travail d'équipe est essentiel pour une bonne traduction de la Bible. Pour faciliter ce travail d'équipe, Paratext vous permet de collaborer en utilisant une fonction appelée Envoyer/Recevoir. Envoyer/Recevoir crée également une sauvegarde de votre projet sur un autre appareil et est extrêmement précieux même pour les traducteurs travaillant seuls.</p
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/receive – various methods</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/recevoir - différentes méthodes</object
></p
><ul
contentType="en"
><li
>Send/receive by Internet (ideal)</li
><li
contentType="fr"
>Envoyer/recevoir par Internet (idéal)</li
><li
>Send/receive by USB</li
><li
contentType="fr"
>Envoyer/recevoir par clé USB</li
><li
>Network folder or Chorus Hub</li
><li
contentType="fr"
>Dossier réseau ou Chorus Hub.</li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Avoiding two people editing at the same</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Éviter que deux personnes éditent le même texte</object
></p
><p
contentType="en"
>With several people actively working on the same project at the same time, some organization is necessary to avoid situations like two translators drafting the same chapter at the same time! To help with this, each Paratext project has one or more administrators.</p
><p
contentType="en"
>An administrator needs to add you to a project, and assign books to you.</p
><p
contentType="fr"
>Avec plusieurs personnes travaillant activement sur le même projet en même temps, une certaine organisation est nécessaire pour éviter des situations comme celle où deux traducteurs rédigent le même chapitre en même temps ! Pour ce faire, chaque projet Paratext dispose d'un ou plusieurs administrateurs.</p
><p
contentType="fr"
>Un administrateur doit vous ajouter à un projet et vous attribuer des livres.</p
></section2
><section2
id="sSRFirst"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.4.1 Send and Receive for the First time</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.4.1 Comment recevoir un projet partagé pour la première fois</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/428151156"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/436775593"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>When the administrator has added you to the project, use the <br
></br
>Send/Receive command to get a copy of the project on your computer.</p
><p
contentType="fr"
>Lorsque l'administrateur vous a ajouté au projet, utilisez la <br
></br
>commande Envoyer/Recevoir pour obtenir une copie du projet sur votre ordinateur.</p
><p
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/image15.png"
width="500"
></img
></p
><p
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/image15.png"
width="500"
></img
></p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/receive by Internet</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/recevoir par Internet</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the main Paratext menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu principal Paratext <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Send/receive projects</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Envoyer/recevoir des projets</object
></li
><li
contentType="en"
>Choose the appropriate method (<object
type="tmenu"
>Internet</object
> or <object
type="tmenu"
>USB</object
> see below)</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez la méthode appropriée (<object
type="tmenu"
>Internet</object
> ou <object
type="tmenu"
>USB</object
>, voir ci-dessous)</li
><li
contentType="en"
>Choose the project (<object
type="tmenu"
>New</object
> means new to my computer)</li
><li
contentType="fr"
>Choisir le projet (<object
type="tmenu"
>Nouveaux</object
> veut dire nouveaux pour mon ordinateur)</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Send/receive</object
> button<br
></br
> <object
type="tresult"
>Project will open. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton <object
type="tmenu"
>Envoyer/recevoir</object
><br
></br
> <object
type="tresult"
>Le projet s’ouvrira. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/receive by USB</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/recevoir par USB</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Insert USB into computer</li
><li
contentType="fr"
>Insérer l'USB dans l'ordinateur</li
><li
contentType="en"
>Open the main Paratext menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu principal de Paratext <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Send/receive projects</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Envoyer/recevoir des projets</object
></li
><li
contentType="en"
>Choose <object
type="tmenu"
>USB drive</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>If it is greyed out, cancel and insert USB </object
></li
><li
contentType="fr"
>Choisir une clé USB <br
></br
> <object
type="tresult"
>S’il est grisé, annulez et (re)insérez la clé USB </object
></li
><li
contentType="en"
>Choose project (<object
type="tmenu"
>New</object
> means new to my computer)</li
><li
contentType="fr"
>Choisir le projet (Nouveaux veut dire nouveaux pour mon ordinateur)</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Send/receive</object
> button<br
></br
> <object
type="tresult"
>Project will open. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton <object
type="tmenu"
>Envoyer/recevoir</object
><br
></br
> <object
type="tresult"
>Le projet s’ouvrira. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/receive by Network folder</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/recevoir par dossier de Réseau</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the main Paratext menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>&gt; <object
type="tmenu"
>Send/receive projects</object
></li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu principal Paratext <object
type="tmenu"
>≡</object
> &gt;<object
type="tmenu"
>Envoyer/recevoir des projets</object
></li
><li
contentType="en"
>Choose <object
type="tmenu"
>Network Shared folder</object
></li
><li
contentType="fr"
>Choisir le<object
type="tmenu"
> dossier Partagé réseau</object
></li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Browse</object
> and choose the network folder</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Parcourir</object
> et choisissez le dossier réseau</li
><li
contentType="en"
>Choose project (<object
type="tmenu"
>New</object
> means new to my computer)</li
><li
contentType="fr"
>Choisir le projet (<object
type="tmenu"
>Nouveaux</object
> veut dire nouveaux pour mon ordinateur)</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Send/receive</object
> button<br
></br
> <object
type="tresult"
>Project will open. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton <object
type="tmenu"
>Envoyer/recevoir</object
><br
></br
> <object
type="tresult"
>Le projet s’ouvrira. </object
></li
></ul
></section2
><section2
id="sSharedWork"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.4.2a Send/Receive Regularly to Keep a Shared Project in Sync</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.4.2a Envoyer/Recevoir régulièrement pour garder un projet partagé synchronisé</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/428161965"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/437843703"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video, you learnt about using send/receive regularly to keep sharing your work with your colleagues, and to receive their changes.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, vous avez appris à utiliser envoyer/recevoir régulièrement pour continuer à partager votre travail avec vos collègues et pour recevoir leurs modifications.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/receive - icon on taskbar</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/recevoir - icône sur la barre des tâches</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Use the shortcut icon on taskbar to do the same type of send/receive.</li
><li
contentType="fr"
>Utilisez l'icône de raccourci sur la barre des tâches pour effectuer le même type d'envoi/réception.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/receive - project menu ≡</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/recevoir - menu projet ≡</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the project menu <object
type="tmenu"
>≡</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu du projet <object
type="tmenu"
>≡</object
></li
><li
contentType="en"
>Choose <object
type="tmenu"
>Send/Receive this project</object
></li
><li
contentType="fr"
>Choisir <object
type="tmenu"
>Envoyer/Recevoir ce projet</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Schedule Send/Receive</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Programmer l’envoi/réception</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the main Paratext menu <object
type="tmenu"
>≡</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu principal de Paratext <object
type="tmenu"
>≡</object
></li
><li
contentType="en"
>Choose <object
type="tmenu"
>Send/Receive projects </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image16.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Choisissez <object
type="tmenu"
>Envoyer/Recevoir des projets</object
> <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image16.png"
width="500"
></img
></li
></ul
><ul
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Schedule</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Programmer</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Select the project.</li
><li
contentType="fr"
>Sélectionnez le projet.</li
><li
contentType="en"
>Choose schedule setting (hourly, every four hours, daily, or on startup and shutdown)</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez le mode de programmation (chaque heure, toutes les quatre heures, quotidien, ou au démarrage et à l'arrêt de Paratext)</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
> to set the schedule</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
> pour fixer la programmation</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Cancel</object
> to close Send/receive dialog.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Annuler</object
> pour fermer le dialogue Envoyer/recevoir.</li
></ul
></section2
><section2
id="sNoConflict"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 0.4.2b Avoiding Conflicts in a Shared Project</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 0.4.2b Comment éviter de causer des conflicts en utilisant envoyer/recevoir</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/405554692"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/438192060"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Avoiding conflicts</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Éviter les conflits</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Only one member at a time should have editing permission.</li
><li
contentType="fr"
>Un seul membre à la fois doit avoir l'autorisation d'édition.</li
><li
contentType="en"
>Other users should add notes.</li
><li
contentType="fr"
>Les autres utilisateurs doivent ajouter des notes.</li
><li
contentType="en"
>Do Send/receive more often when making extensive changes.</li
><li
contentType="fr"
>Envoyer/recevoir plus souvent en cas de modifications considérables</li
></ul
></section2
></section1
><section1
id="sEnhancedRes"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Video 0.5 Enhanced Resources</object
> / Introduction</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Vidéo 0.5 Resources Enrichies</object
> / Introduction</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/356219918"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/423629195"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Enhanced Resources are now available in addition to ordinary resources. An enhanced resource is a translation in a major language which has been 'enhanced' by having keywords in the text linked to the Greek or Hebrew terms they translate. <br
></br
> <img
src="vidsumeng/EnhRes.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><p
contentType="fr"
>Des ressources enrichies sont maintenant disponibles en plus des ressources ordinaires. Une ressource enrichie est une traduction dans une langue majeure qui a été « enrichie » en ayant des mots clés dans le texte lié aux termes grecs ou hébreux qu’ils traduisent. </p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Download/Install</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Télécharger/Installer</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Enriched resources can be downloaded in the same way as resources.</li
><li
contentType="fr"
>Les ressources enrichies peuvent être téléchargées de la même manière que les ressources.</li
></ul
><framedUnit
contentType="en"
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>See the video 0.3b "How to download Resources and Enhanced Resources".</p
><p
contentType="fr"
>Voir la vidéo 0.3b "Comment télécharger les ressources et les ressources enrichies".</p
></framedUnit
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Open an Enhanced Resource</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ouvrir une ressource enrichie</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the <object
type="tmenu"
>Open</object
> icon on the toolbar.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur l’icône <object
type="tmenu"
>Ouvrir</object
> dans la barre d’outils.</li
><li
contentType="en"
>If necessary, click the <object
type="tmenu"
>Enhanced Resources</object
> button to include enhanced resources in the list. (Note the plus sign after the short name).</li
><li
contentType="fr"
>Si nécessaire, cliquez sur le bouton <object
type="tmenu"
>Ressources enrichies</object
> pour inclure des ressources enrichies dans la liste. (Notez le signe plus + après le nom court).</li
><li
contentType="en"
>Select an enhanced resource and click <object
type="tmenu"
>OK</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The Enhanced Resource opens, as well as a guide. This warning explains that the enhanced resource is a work in progress. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sélectionnez une ressource enrichie et cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>La ressource enrichie s'ouvre, ainsi qu'un guide. Cet avertissement explique que la ressource enrichies est un travail en cours. </object
></li
><li
contentType="en"
>Close the warning.</li
><li
contentType="fr"
>Fermez l'avertissement.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Viewing research terms</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Affichage des termes de recherche</object
></pc
><pc
contentType="en"
>You can choose which terms to view, and also expand entries, and view all research terms, only terms in a linked project,</pc
><pc
contentType="fr"
>Vous pouvez choisir les termes à afficher, et également développer les entrées, et afficher tous les termes de recherche, uniquement les termes d’un projet lié,</pc
><p
contentType="en"
><object
type="tBold"
>View all research terms:</object
> Click the <object
type="tmenu"
>All Research Terms</object
> button. Or click again, to only see highlighting when you hover over each term.</p
><p
contentType="fr"
><object
type="tBold"
>Voir tous les termes de la recherche:</object
> Cliquez sur le bouton <object
type="tmenu"
>Tous les termes </object
>de recherche. Ou cliquez à nouveau, pour voir uniquement la mise en surbrillance lorsque vous survolez chaque terme avec le souris.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the number of occurrences to open a list of all the places this sense occurs. </li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le nombre d’occurrences pour ouvrir une liste de tous les endroits que ce sens se produit. </li
><li
contentType="en"
>To turn off the Word filter, click the <object
type="tmenu"
>X</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Pour désactiver le Filtre des mots, cliquez sur le <object
type="tmenu"
>X</object
>.</li
></ul
><p
contentType="en"
>The tab icon is black if information is available in that tab for the current filter. </p
><p
contentType="fr"
>L'icône de l'onglet est noire si des informations sont disponibles dans cet onglet pour le filtre en cours. </p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Found/Problem</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Trouvé/Problème</object
></pc
><p
contentType="en"
>Make sure the enhanced resource is linked to the relevant project,</p
><p
contentType="fr"
>Assurez-vous que la ressource enrichie est liée au projet concerné,</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Found</object
> to turn on and off highlighting of approved renderings of Biblical terms in both windows.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Trouvé</object
> pour activer et désactiver la mise en surbrillance des rendus approuvés des termes bibliques dans les deux fenêtres.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Problem</object
> to turn on and off highlighting of missing or guessed renderings of Biblical terms. </li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Problème</object
> pour activer et désactiver la mise en évidence des rendus manquants ou devinés de termes bibliques. </li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Expanding entries</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Développer les entrées</object
></pc
><p
contentType="en"
>When viewing multiple terms, the entries are not expanded by default. This number shows which sense is relevant in this verse.</p
><p
contentType="fr"
>Lors de l’affichage de plusieurs termes, les entrées ne sont pas développées par défaut. Ce nombre montre quel sens est pertinent dans ce verset.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the down arrow to expand the entry. OR</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la flèche bas pour développer l'entrée. OU</li
><li
contentType="en"
>Alternatively, the double chevron expands all the entries.</li
><li
contentType="fr"
>Alternativement, le double chevron élargit toutes les entrées.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Entry with multiple senses</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Entrée avec plusieurs sens</object
></pc
><p
contentType="en"
>The sense which is relevant for this verse is shown in black, and the others are in grey. At the end of each sense, the number of occurrences of that sense is shown.</p
><p
contentType="fr"
>Le sens qui est pertinent pour ce verset est indiqué en noir, et les autres sont en gris. À la fin de chaque sens, le nombre d'occurrences de ce sens est indiqué.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the link with a number<br
></br
> <object
type="tresult"
>A search result list shows all the verses which contain this sense. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le lien avec un numéro<br
></br
> <object
type="tresult"
>Une liste de résultats de recherche affiche tous les versets qui contiennent ce sens. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>The research pane has four tabs</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Le volet recherche comporte quatre onglets</object
></pc
><p
contentType="en"
>When a tab is gray it indicates that there is no information available about that selection of text.</p
><p
contentType="fr"
>Lorsqu'un onglet est gris, cela indique qu'il n'y a pas d'information disponible sur cette sélection de texte.</p
><p
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/image17.png"
></img
></p
><p
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/image17.png"
></img
></p
><dl
contentType="en"
showddOnNewLineInPDF="no"
><dt
><object
type="tBold"
>Dictionary tab</object
></dt
><dd
>is where you can see the definition and other information about the terms.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tBold"
>Onglet Dictionnaire </object
></dt
><dd
contentType="fr"
>est l'endroit où vous pouvez voir la définition et d'autres informations sur les termes.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Encyclopedia tab</object
></dt
><dd
>(in English)</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tBold"
>Onglet Encyclopédie </object
></dt
><dd
contentType="fr"
>(en anglais)</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Media tab</object
></dt
><dd
>Shows pictures and other media related to the verse or section. (In English only)</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tBold"
>Onglet Médias</object
></dt
><dd
contentType="fr"
>Affiche les images et autres médias liés au verset ou à la section. (En anglais uniquement)</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Maps tab</object
></dt
><dd
>Maps are very helpful to understand the context of some passages</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tBold"
>Onglet Cartes</object
></dt
><dd
contentType="fr"
>Les cartes sont très utiles pour comprendre le contexte de certains passages</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Biblical terms tool Icon</object
></dt
><dd
>Biblical terms tool icon opens the Biblical term s tool for the linked project.</dd
><dt
contentType="fr"
><object
type="tBold"
>Icône de l'outil de termes bibliques</object
></dt
><dd
contentType="fr"
>L'icône de l'outil de termes bibliques ouvre l'outil de termes bibliques pour le projet lié.</dd
></dl
><p
contentType="en"
> </p
><p
contentType="fr"
> </p
></section1
></chapter
></part
><part
id="p2"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>PT9Vid - Drafting</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>PT9Vid - Ébauche</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><shortTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>PT9Vid - Drafting</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>PT9Vid - Ebauche</titleContent
></titleContentChoices
></shortTitle
><chapter
id="sDrafting1"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Stage 1: Drafting</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Étage 1: Premier ébauche</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section1
id="sMyTasks"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Vidéo 1.1 How to View Tasks Assigned to you</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.1 Mes tâches : plan de projet et progrès</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/intro9/video/459384462"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>The administrator of your project can assign tasks to you in Paratext. The task assignments control what you can edit.</p
><p
contentType="fr"
>L’administrateur de votre projet peut vous confie des tâches dans Paratext. Les attributions de tâches contrôlent ce que vous pouvez éditer.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>View tasks assigned to you</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Afficher les tâches qui vous sont assignées</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open Assignments and progress by clicking on the blue button <img
src="vidsumeng/image18.png"
></img
> <br
></br
><object
type="tresult"
>The <object
type="tEmphasis"
>Assignments and Progress</object
> window opens, showing <object
type="tmenu"
>My Tasks</object
> in the <object
type="tmenu"
>Current Priority</object
> or the last view. </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image19.png"
width="500"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez les affectations en cliquant sur le bouton bleu <img
src="vidsumeng/image18.png"
></img
> <br
></br
><object
type="tresult"
>La fenêtre <object
type="tmenu"
>Tâches et avancement</object
> s'ouvre, affichant Mes tâches dans la priorité actuelle (current priority) ou dans la dernière vue. </object
> <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image19.png"
width="500"
></img
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Next/Previous Links</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Liens suivants/précédents (next/previous)</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Prev priority</object
>- previous book with tasks</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Priorité précédente</object
> (Prev Priority) - livre précédent avec tâches</li
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Next priority</object
> - next book with tasks</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Prochaine priorité</object
> (Next Priority) - suivant livre avec tâches</li
><li
contentType="en"
>Change to <object
type="tmenu"
>All Tasks</object
>- to see tasks waiting</li
><li
contentType="fr"
>Changer à <object
type="tmenu"
>Toutes les tâches</object
> - pour voir les tâches en attente.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>View tasks by book</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Afficher les tâches par livre</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Where it says <object
type="tmenu"
>Current Priority</object
>, click to view the menu.</li
><li
contentType="fr"
>Là où il est dit <object
type="tmenu"
>Priorité actuelle</object
> (current priority), cliquez pour afficher le menu.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Current Book</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>This is the default filter if your administrator has not set up Priorities. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez <object
type="tmenu"
>Livre actuel</object
> (current book).<br
></br
> <object
type="tresult"
>Il s’agit du filtre par défaut si votre administrateur n’a pas configuré Les priorités. </object
></li
><li
contentType="en"
>View tasks in another book by clicking <object
type="tmenu"
>Next book</object
> or <object
type="tmenu"
>Previous book</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Voir les tâches dans un autre livre en cliquant sur <object
type="tmenu"
>Livre suivant</object
> (next book) ou <object
type="tmenu"
>Livre précédent</object
> (preview book).</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>State of tasks</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>État des tâches</object
></pc
><dl
contentType="en"
showddOnNewLineInPDF="no"
><dt
><object
type="tBold"
>Green</object
>:</dt
><dd
>Tasks that can be started right away are marked with green.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Striped Green</object
>:</dt
><dd
>Waiting on you to finish another task.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Red</object
>:</dt
><dd
>Tasks are dependent on earlier tasks being finished by others.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Grey</object
>:</dt
><dd
>Task is complete</dd
></dl
><dl
contentType="fr"
showddOnNewLineInPDF="no"
><dt
><object
type="tBold"
>Vert</object
>:</dt
><dd
>Les tâches qui peuvent être lancées immédiatement sont marquées en vert.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Vert rayé</object
>:</dt
><dd
>En attendant que vous finissiez une autre tâche.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Rouge</object
>:</dt
><dd
>Les tâches dépendent des tâches antérieures terminées par d’autres.</dd
><dt
><object
type="tBold"
>Gris</object
>:</dt
><dd
>La tâche est achevée</dd
></dl
><ul
><li
contentType="en"
>Hover the mouse over the information icon to find out what is blocking it.</li
><li
contentType="fr"
>Placez la souris au-dessus de l’icône d’information pour savoir ce qui la bloque.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Show more tasks</object
> to see hidden tasks.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Afficher les tâches</object
> (show blocked tasks) pour voir les tâches cachées.</li
></ul
></section1
><section1
id="sUSFMIntro"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.1 Understanding USFMs - Introduction</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.1 Comprendre les USFM - Introduction</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/368329210"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/464574060"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video you learn all about how Paratext uses special tags called USFMs. The tags</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous allons découvre pourquoi Paratext utilise des balises spéciales appelées USFMs. Les balises</p
><ul
><li
contentType="en"
>provide the structure of the document by identifying the start of each book, as well as the sections within them.</li
><li
contentType="fr"
>fournir la structure du document en identifiant le début de chaque livre, ainsi que les sections qu'il contient.</li
><li
contentType="en"
>help you navigate around the translation using Bible references.</li
><li
contentType="fr"
>vous aider à naviguer dans la traduction en utilisant des références bibliques.</li
><li
contentType="en"
>facilitate the appropriate formatting of the translation by the typesetter according to what each bit of text really is, such as a heading, chapter number, or something special in the Bible text itself such as poetry or a quotation.</li
><li
contentType="fr"
>faciliter galement le formatage approprié de la traduction par le compositeur en fonction de ce que chaque partie du texte est réellement, comme un titre, numéro de chapitre, ou quelque chose de spécial dans le texte de la Bible lui-même comme la poésie ou une citation.</li
></ul
><p
contentType="en"
>USFM stands for <object
type="tBold"
>U</object
>nified <object
type="tBold"
>S</object
>tandard <object
type="tBold"
>F</object
>ormat <object
type="tBold"
>M</object
>arker.</p
><p
contentType="fr"
>USFM signifie <object
type="tBold"
>U</object
>nified <object
type="tBold"
>S</object
>tandard <object
type="tBold"
>F</object
>ormat <object
type="tBold"
>M</object
>arker (marqueur de format standard unifié).</p
><p
contentType="en"
>USFMs always start with a <object
type="tBold"
>backslash</object
>, then a <object
type="tBold"
>code</object
>, then a <object
type="tBold"
>space</object
>. (e.g. \ft )</p
><p
contentType="fr"
>Les USFMs commencent toujours par une barre oblique inverse, puis un code, puis un espace. (par ex. \ft )</p
><p
contentType="en"
>With the exception of a closing marker which ends with an asterisk and doesn't need a space.</p
><p
contentType="fr"
>À l’exception d’un marqueur de fermeture qui se termine par un astérisque et n’a pas besoin d’espace.</p
><ul
><li
contentType="en"
>The most common USFMs are:<br
></br
> \p (paragraph) \c (chapter) \v (verse)</li
><li
contentType="fr"
>Les USFM les plus courantes sont :<br
></br
> \p (paragraphe) \c (chapitre) \v (verset)</li
><li
contentType="en"
>The latest USFM standard is online - paratext.org/about/usfm, then click on <object
type="tlink"
>documentation</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>La dernière norme USFM se trouve en ligne - paratext.org/about/usfm, puis cliquez sur le lien <object
type="tlink"
>documentation</object
>.</li
></ul
></section1
><section1
id="sAddM"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Adding markers in different views</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Ajout de marqueurs dans différentes affichages</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section2
id="sMarkersStd"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.2a Adding Markers in Standard View</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.2a Comment l'affichage standard vous aide à ajouter des marqueurs</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/387019039"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/464574060"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>This video looked at how to insert Unified Standard Format markers or USFMs in standard view.<br
></br
> <img
src="vidsumeng/StandardView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous verrons comment insérer des marqueurs de format standard unifié ou USFMs en affichage standard. <br
></br
><img
src="vidsumfr/StandardView.png"
width="500"
></img
> <br
></br
></p
><ul
><li
contentType="en"
>Standard view shows the USFM markers, but they are small and grey. This view is recommended for ordinary work when drafting and editing a translation.</li
><li
contentType="fr"
>L'affichage standard montre les marqueurs USFM, mais ils sont petits et gris. Cette affichage est recommandé pour le travail ordinaire lors de la rédaction et de la révision d'une traduction.</li
><li
contentType="en"
>In this view there are some helps for entering the right marker.</li
><li
contentType="fr"
>Dans cette affichage, il existe des aides pour saisir le bon marqueur.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To add a new paragraph</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour ajouter un nouveau paragraphe</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
> to add a new paragraph<br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext automatically opens a menu showing us the possible markers for starting a paragraph, the most frequent are at the top. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
> pour ajouter un nouveau paragraphe<br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext ouvre automatiquement un menu nous indiquant les marqueurs possibles pour commencer un paragraphe, les plus fréquents sont en haut. </object
></li
><li
contentType="en"
>Either use the mouse or type the appropriate letter</li
><li
contentType="fr"
>Utilisez la souris ou tapez la lettre appropriée</li
><li
contentType="en"
>E.g. type <object
type="ttyped"
>P</object
> and press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
>Par exemple, tapez <object
type="ttyped"
>P</object
> et appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To add other (character) markers</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour ajouter d'autres marqueurs (de caractères)</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Select the words you wish to mark</li
><li
contentType="fr"
>Sélectionnez les mots que vous souhaitez marquer</li
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>\</object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>\</object
></li
><li
contentType="en"
>Select the marker from the list</li
><li
contentType="fr"
>Sélectionnez le marqueur dans la liste</li
></ul
></section2
><section2
id="sMarkersForm"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.2b How to work with USFMs in Formatted View</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.2b Comment travailler avec les USM dans l’affichage formaté</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/387018983"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/446776619"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we changed to Formatted view and learnt about adding and removing USFM styles here. <br
></br
><img
src="vidsumeng/FormattedView.png"
width="500"
></img
> <br
></br
></p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous avons changé en affichage formatée et appris l’ajout et la suppression des styles USFM ici.<br
></br
> <img
src="vidsumfr/FormattedView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><p
contentType="en"
>The view options are available on the menu for the project.</p
><p
contentType="fr"
>Les options d'affichage sont disponibles dans le menu du projet.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click show menu <object
type="tmenu"
>≡</object
> on the project's title bar.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez le menu <object
type="tmenu"
>≡</object
> sur la barre de titre du projet.</li
><li
contentType="en"
>Expand the menu if necessary .<br
></br
> <object
type="tresult"
>The option with the checkmark or tick is the currently selected view. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Développez le menu si nécessaire ˅.<br
></br
> <object
type="tresult"
>L’option avec la coche est l’affichage actuellement sélectionné. </object
></li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>Formatted</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The view changes and the USFM tags are hidden. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>Formaté</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>L'affichage change et les balises USFM sont cachées. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Entering character markers</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Saisie des marqueurs de caractères</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Press<object
type="ttyped"
> \</object
> backslash<br
></br
> <object
type="tresult"
>The character marker menu just as in Standard view. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur<object
type="ttyped"
> \</object
> (barre oblique inverse)<br
></br
> <object
type="tresult"
>Le menu des marqueurs de caractères comme en affichage standard. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Entering paragraph breaks</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Saisie des sauts de paragraphe</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>A new normal paragraph is inserted. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>Un nouveau paragraphe normal est inséré. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Using style chooser on the toolbar</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Utilisation du choix de style dans la barre d’outils</object
></pc
><p
contentType="en"
>In both Standard and Formatted views the marker which applies to the text is shown in the Style chooser on the toolbar.</p
><p
contentType="fr"
>Dans les affichages Standard et Formatée, le marqueur qui s'applique au texte est affiché dans le sélecteur de style de la barre d'outils.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Select the text</li
><li
contentType="fr"
>Sélectionner le texte</li
><li
contentType="en"
>Click the <object
type="tmenu"
>style chooser</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The most commonly occurring markers are shown at the top. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le <object
type="tmenu"
>sélecteur de style</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Les marqueurs les plus courants sont indiqués en haut. </object
></li
><li
contentType="en"
>Select a marker</li
><li
contentType="fr"
>Sélectionnez un marqueur</li
><li
contentType="en"
>If we select a paragraph style, it will be applied to the entire paragraph.</li
><li
contentType="fr"
>Si nous sélectionnons un style de <object
type="tEmphasis"
>paragraphe</object
>, il sera appliqué à l'ensemble du <object
type="tEmphasis"
>paragraphe</object
>.</li
><li
contentType="en"
>If we select a <object
type="tEmphasis"
>character</object
> style will be applied to the<object
type="tEmphasis"
> selected text</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Si nous sélectionnons un style de <object
type="tEmphasis"
>caractère</object
>, celui-ci sera appliqué <object
type="tEmphasis"
>au texte sélectionné</object
>.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Removing an unwanted character style.</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Suppression d’un style de caractère indésirable.</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Select the text</li
><li
contentType="fr"
>Sélectionner le texte</li
><li
contentType="en"
>On the <object
type="tmenu"
>Style chooser</object
> select <object
type="tmenu"
>Clear formatting</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The text goes back to normal and behind the scenes the USFM tags have been removed. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sur le <object
type="tmenu"
>sélecteur de style,</object
> sélectionnez <object
type="tmenu"
>Effacer la mise en forme</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Le texte revient à la normale et (dans les coulisses) les balises USFM ont été supprimées. </object
></li
></ul
></section2
><section2
id="sBasic"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.2c How to use Basic View</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.2c Comment utiliser l'affichage Basique</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/387018929"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/446740535"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we learnt how to work in Basic view. Basic view shows the USFM markers, but you cannot change the markers or add markers in this view. You can only type and have the cursor in the white areas. To use this view, someone needs to have set up all the markers needed in your translation for you beforehand. <br
></br
><img
src="vidsumeng/BasicView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous avons appris à travailler en affichage Basique. L'affichage Basique affiche les marqueurs USFM, mais vous ne pouvez pas les modifier ni en ajouter dans cette affichage. Vous pouvez seulement saissiser et avoir le curseur dans les zones blanches. Pour utiliser cette affichage, quelqu’un doit avoir configuré tous les marqueurs nécessaires à votre traduction pour vous à l’avance. <br
></br
> <img
src="vidsumfr/BasicView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To switch to Basic view,</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour passer à l'affichage basique,</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the menu for the project <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu du projet <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Expand the menu if needed.</li
><li
contentType="fr"
>Développez le menu si nécessaire.</li
><li
contentType="en"
>Under view, click <object
type="tmenu"
>Basic</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Sous Affichage, cliquez sur <object
type="tmenu"
>Basique</object
>.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To move to the next place to type</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour passer à l’endroit suivant pour taper</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Use the arrow key to move to the next place to type.</li
><li
contentType="fr"
>Utilisez la touche fléchée pour passer à l’endroit suivant pour taper.</li
><li
contentType="en"
>Or click on the text box to move the cursor there.</li
><li
contentType="fr"
>Ou cliquez sur la zone de texte pour y déplacer le curseur.</li
></ul
></section2
><section2
id="sUnForm"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.2d What is Unformatted View for?</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.2d À quoi sert l'affichage non formaté?</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/387959305"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/464585929"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we look at Unformatted View. <br
></br
> <img
src="vidsumeng/UnformattedView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous regardons l'affichage non formatée. <br
></br
> <img
src="vidsumfr/UnformatedView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To switch to Unformatted view,</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour passer à l'affichage non formatée,</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the project menu <object
type="tmenu"
> ≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu <object
type="tmenu"
>≡</object
> projet.</li
><li
contentType="en"
>Expand the menu if needed.</li
><li
contentType="fr"
>Développez le menu si nécessaire.</li
><li
contentType="en"
>Under view, click <object
type="tmenu"
>Unformatted</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Unformatted view shows the entire document as plain text. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sous Affichages, cliquez sur <object
type="tmenu"
>Non formaté</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>L'affichage Non formatée montre l'ensemble du document en texte clair. </object
></li
></ul
><p
contentType="en"
>Note:</p
><p
contentType="fr"
>Note :</p
><ul
><li
contentType="en"
>In unformatted view the USFM tags and the Bible text are not visually distinguished by any kind of formatting.</li
><li
contentType="fr"
>Dans l'affichage Non formatée, les balises USFM et le texte de la Bible ne se distinguent visuellement par aucun type de mise en forme.</li
><li
contentType="en"
>There are no tools to help you apply or enter USFM tags, but you can edit them directly by simply typing.</li
><li
contentType="fr"
>Il n'existe pas d'outils pour vous aider à appliquer ou à saisir les balises USFM, mais vous pouvez les modifier directement en les tapant simplement.</li
><li
contentType="en"
>This view facilitates manual editing of the tags if needed.</li
><li
contentType="fr"
>Cette affichage facilite l'édition manuelle des balises si nécessaire.</li
><li
contentType="en"
>This view is not recommended for drafting the translation.</li
><li
contentType="fr"
>Ce point d'affichage n'est pas recommandé pour la rédaction de la traduction.</li
></ul
></section2
><section2
id="sPreview"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.2e What is Preview?</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.2e Qu-est que l'affichage aperçu?</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/397214496"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/464581165"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we learn about the view called Preview. <br
></br
> <img
src="vidsumeng/PreviewView.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous apprenons sur l'affichage appelée Aperçu. <br
></br
> <img
src="vidsumfr/Preview.png"
width="500"
></img
><br
></br
></p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To switch to Preview</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour passer à Aperçu</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the project menu <object
type="tmenu"
> ≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu du projet <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Expand the menu if needed.</li
><li
contentType="fr"
>Développez le menu si nécessaire.</li
><li
contentType="en"
>Under View, click <object
type="tmenu"
>Preview</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>This view looks very like Formatted view, with USFM tags hidden, and only their effect on the style of the text shown. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sous Affichage, cliquez <object
type="tmenu"
>Aperçu</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Cette affichage ressemble beaucoup à l'affichage formatée, avec des balises USFM cachées, et seulement leur effet sur le style du texte affiché. </object
></li
></ul
><p
contentType="en"
>Preview goes even further to make the text look like it will be seen by eventual readers of the translation.</p
><p
contentType="fr"
>Aperçu va encore plus loin pour faire le texte ressembler à il sera vu par les lecteurs éventuels de la traduction.</p
><p
contentType="en"
>Note:</p
><p
contentType="fr"
>Note :</p
><ul
><li
contentType="en"
>There is no grey highlighting of the verse numbers.</li
><li
contentType="fr"
>Il n'y a pas de surlignage gris des numéros de vers.</li
><li
contentType="en"
>A figure is sized more appropriately.</li
><li
contentType="fr"
>La taille d'un image est plus appropriée.</li
><li
contentType="en"
>In Preview, you cannot edit at all.</li
><li
contentType="fr"
>Dans l'aperçu, vous ne pouvez pas du tout éditer.</li
><li
contentType="en"
>You cannot edit the text in any way.</li
><li
contentType="fr"
>Vous ne pouvez en aucun cas modifier le texte.</li
><li
contentType="en"
>Clicking the figure does not bring up the Figure Properties dialog box.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquer sur la figure ne fait pas apparaître la boîte de dialogue Propriétés de la figure.</li
><li
contentType="en"
>You can still click a footnote or cross reference caller to open and view the footnote pane.</li
><li
contentType="fr"
>Vous pouvez toujours cliquer sur une note de bas de page ou sur une référence croisée pour ouvrir et visualiser le panneau des notes de bas de page.</li
></ul
><p
contentType="en"
>Preview view looks similar to Formatted view but does not allow any editing of the text or styles at all.</p
><p
contentType="fr"
>L'aperçu ressemble à l'affichage formatée mais ne permet aucune modification du texte ou des styles.</p
><p
contentType="en"
>It is useful for viewing the text without any risk of editing.</p
><p
contentType="fr"
>Il est utile pour visualiser le texte sans risque d'édition.</p
></section2
><section2
id="sSumMarkers"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Summary: Adding Markers in Different Views</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Résumé : Ajout de marqueurs dans différentes affichages</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><p
contentType="en"
>There are five views in Paratext:</p
><p
contentType="fr"
>Il y a cinq affichage dans Paratext :</p
><example
contentType="en"
num="xStandardViewEn"
showiso639-3codes="no"
><table
align="left"
border="1"
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Standard view</td
><td
align="left"
valign="top"
>has visible but distinguished markers,formatted text, and is fully editable.</td
></tr
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Formatted view</td
><td
align="left"
valign="top"
>is the same, except the markers are hidden.</td
></tr
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Unformatted view</td
><td
align="left"
valign="top"
>has visible markers, no formatting of text or markers, and is fully editable.</td
></tr
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Basic view</td
><td
align="left"
valign="top"
>is the same as 'Standard view', except that only the text is editable, not the markers.</td
></tr
><tr
><td
align="left"
valign="top"
>Preview</td
><td
align="left"
valign="top"
>is the same as 'Formatted view', except that it is not editable at all.</td
></tr
></table
></example
><example
contentType="fr"
num="xStandardViewFr"
showiso639-3codes="no"
><table
align="left"
border="1"
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Affichage <br
></br
>Standard</td
><td
align="left"
valign="top"
>a des marqueurs visibles mais distincts, du texte formaté et est entièrement modifiable.</td
></tr
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Affichage <br
></br
>Formaté</td
><td
align="left"
valign="top"
>est la même, sauf que les marqueurs sont cachés.</td
></tr
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Affichage <br
></br
>Non formaté</td
><td
align="left"
valign="top"
>a des marqueurs visibles, aucun formatage du texte ou des marqueurs, et est entièrement modifiable.</td
></tr
><tr
XeLaTeXSpecial="line-after"
><td
align="left"
valign="top"
>Affichage Basique</td
><td
align="left"
valign="top"
>est identique à la "Vue standard", sauf que seul le texte est modifiable, pas les marqueurs.</td
></tr
><tr
><td
align="left"
valign="top"
>Affichage Aperçu</td
><td
align="left"
valign="top"
>est identique à la "Vue formatée", sauf qu'elle n'est pas du tout modifiable.</td
></tr
></table
></example
></section2
></section1
><section1
id="sBackslash"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.3 Backslash Key</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.3 Comment taper une barre oblique inversée (\) lorsqu'il n'y en a pas sur votre clavier</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/397234075"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/478825919/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video you will learn that F5 is an alternative way to type backslash. Backslash is an important key in Paratext because it starts every USFM tag, and opens the menu of markers in Standard view and Formatted view.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, vous apprendrez que F5 est une autre façon de taper barre oblique inverse. La barre oblique inverse est une touche importante dans Paratext car elle ouvre chaque balise USFM et ouvre le menu des marqueurs en affichage standard et en affichage formatée.</p
><p
contentType="en"
>Since it is not available on all language keyboards, Paratext provides alternatives.</p
><p
contentType="fr"
>Comme il n’est pas disponible sur tous les claviers de chaque langue, Paratext offre des alternatives.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To insert a backslash character</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour insérer une barre oblique inversée</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Press<object
type="tmenu"
> F5 </object
>to insert<object
type="tEmphasis"
> \</object
><br
></br
>OR</li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>F5</object
> pour insérer<object
type="tEmphasis"
> \</object
><br
></br
>OU</li
><li
contentType="en"
>Open the project menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu du projet <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Expand the menu if needed.</li
><li
contentType="fr"
>Développez le menu si nécessaire.</li
><li
contentType="en"
>Under <object
type="tmenu"
>Insert</object
>, hover over <object
type="tmenu"
>Backslash (\)</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>A reminder of the keyboard shortcut is displayed in the lower left corner </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>In standard and formatted view, it brings up the menu of markers </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>In unformatted view, it simply enters a \ </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sous <object
type="tEmphasis"
>Insérer</object
>, passer le curseur sur <object
type="tEmphasis"
>la barre oblique inverse (\) </object
><br
></br
> <object
type="tresult"
>Un rappel du raccourci clavier est affiché dans le coin inférieur gauche </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>En vue standard et formatée, il fait apparaître le menu des marqueurs </object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>En vue non formatée, il ajoute simplement un \ </object
></li
></ul
></section1
><section1
id="sAddVerses"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.4 The Best Way to Add Verse Numbers</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.4 Ajout de numéros de versets</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/397234111"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/480757641"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we will learn the best way to insert verse numbers.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous allons découvrir la meilleure façon d'insérer des numéros de versets.</p
><p
contentType="en"
>Many Paratext users type their translation into a book outline, that includes all the chapter and verse numbers they need up front. However, there are still times when you might need to insert a verse number.</p
><p
contentType="fr"
>De nombreux utilisateurs de Paratext tapent leur traduction dans un canevas de livre comme celui-ci, qui comprend tous les numéros de chapitres et de versets dont ils ont besoin au départ. Cependant, il arrive toujours des moments où vous avez besoin d'insérer un numéro de verset.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Add a missing verse number (menu)</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ajouter un numéro de vers manquant (menu)</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Place the cursor where you want the verse number to be inserted.</li
><li
contentType="fr"
>Placez le curseur à l’endroit où vous souhaitez que le numéro de verset soit inséré.</li
><li
contentType="en"
>Open the project menu <object
type="tmenu"
> ≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu du projet<object
type="tmenu"
> ≡</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Under <object
type="tmenu"
>Insert</object
>, choose <object
type="tmenu"
>verse number</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The verse marker is inserted along with the appropriate verse number. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Sous <object
type="tmenu"
>Insérer</object
>, choisissez <object
type="tmenu"
>Numéro du verset</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Le marqueur de verset est inséré avec le numéro de verset approprié. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>To use the keyboard shortcut</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Pour utiliser le raccourci clavier</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Place the cursor where you want the verse number to be inserted.</li
><li
contentType="fr"
>Placez le curseur à l’endroit où vous souhaitez que le numéro de verset soit inséré.</li
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>Ctrl+K</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The verse marker is inserted along with the appropriate verse number. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>Ctrl+K</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Le marqueur de verset est inséré avec le numéro de verset approprié. </object
></li
></ul
><p
contentType="en"
>If we try to add a verse number between two consecutive verses nothing happens. If we try to add another verse number at the end of the chapter nothing happens. This feature does not allow you to add more verse numbers than there should be in the given chapter.</p
><p
contentType="fr"
>Si nous essayons d'ajouter un numéro de verset entre deux versets consécutifs, rien ne se passe. Si nous essayons d'ajouter un autre numéro de verset à la fin du chapitre, rien ne se passe. Cette fonction ne vous permet pas d'ajouter plus de numéros de versets qu'il ne devrait y en avoir dans le chapitre en question.</p
></section1
><section1
id="sNonBibUSFM"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.2.5 How to Mark non-Biblical Text</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.2.5 Les USFM non bibliques</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/432596472"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video, we will learn about how to mark non-Biblical text. Translators often include extra text in their Bible translations to introduce a book, indicate the start of a different topic in an epistle, indicate the start of a different topic in an epistle, or a different event in narrative, etc.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous découvrirons comment marquer un texte non biblique. Les traducteurs incluent souvent du texte supplémentaire dans leurs traductions de la Bible pour introduire un livre, indiquer le début d'un sujet différent dans une épître, indiquer le début d'un sujet différent dans une épître, ou un autre événement dans un récit, etc.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Section headers</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>En-têtes de section</object
></pc
><p
contentType="en"
>\s1, \s2, \s3 \s4</p
><p
contentType="fr"
>\s1, \s2, \s3 \s4</p
><ul
><li
contentType="en"
>Place the cursor where you want to add a section heading here.</li
><li
contentType="fr"
>Placez le curseur où vous souhaitez ajouter un titre de section.</li
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE </object
></li
><li
contentType="en"
>Type <object
type="ttyped"
>s</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>The section header markers are now listed. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Tapez <object
type="ttyped"
>s</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>Les marqueurs d’en-tête de section sont maintenant répertoriés. </object
></li
><li
contentType="en"
>Type the number to match the heading above, e.g <object
type="ttyped"
>1</object
> and then press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
> to confirm.<br
></br
> <object
type="tresult"
>The marker is displayed in the middle of the window ready for me to enter the heading. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Tape le chiffre pour correspondre au titre ci-dessus, p.e. <object
type="ttyped"
>1</object
>, puis appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
> pour confirmer.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Le marqueur est affiché au milieu de la fenêtre, prêt à être utilisé pour entrer dans le titre. </object
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Book introductions</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Introductions de livres</object
></pc
><p
contentType="en"
>The ordinary paragraph marker should not be used in the introduction to a book.</p
><p
contentType="fr"
>Le marqueur de paragraphe ordinaire ne doit pas être utilisé dans l'introduction d'un livre.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Place the cursor where you want to add the introduction.</li
><li
contentType="fr"
>Placez le curseur à l'endroit où vous souhaitez ajouter l'introduction.</li
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
></li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
></li
><li
contentType="en"
>Type <object
type="ttyped"
>i</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>The introduction markers are now listed. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Tapez <object
type="ttyped"
>i</object
> <br
></br
> <object
type="tresult"
>Les marqueurs d'introduction sont maintenant répertoriés. </object
></li
><li
contentType="en"
>Choose the appropriate marker.</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez le marqueur approprié.</li
></ul
></section1
><section1
id="sTyping"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Typing and Editing Text</object
></titleContent
><titleContent
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Saisir et modifier du texte</object
></titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><section2
id="sShowByChapter"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.3a How to scroll between chapters in a window</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.3a Comment défiler d'un chapitre à l'autre dans une fenêtre</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/436380192"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we will learn how to view more than one chapter at a time in a Paratext window. When we open a project or resource in Paratext, by default it only shows us the current chapter.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous allons apprendre à voir plus d’un chapitre à la fois dans une fenêtre Paratext. Lorsque nous ouvrons un projet ou une ressource dans Paratext, par défaut, il ne nous montre que le chapitre en cours.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the project menu <object
type="tmenu"
>≡</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu du projet ≡.</li
><li
contentType="en"
>Click the expand arrow to view full menus.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur la flèche d’extension pour afficher les menus complets.</li
><li
contentType="en"
>Under View, click <object
type="tmenu"
>Show all chapters</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext loads the entire book into the Window. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Dans la rubrique Affichage, cliquez sur<object
type="tmenu"
> Afficher tous les chapitres</object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Paratext charge le livre entier dans la fenêtre. </object
></li
><li
contentType="en"
>(checked = by chapter, unchecked = by book)</li
><li
contentType="fr"
>(coché = par chapitre, non coché = par livre)</li
></ul
><p
contentType="en"
>We recommend that you leave 'View By Chapter' checked most of the time as it can slow Paratext down when it updates the book.</p
><p
contentType="fr"
>Nous vous recommandons de laisser la case "par chapitre" cochée la plupart du temps, car elle peut ralentir Paratext lors de la mise à jour du livre.</p
></section2
><section2
id="sZoom"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.3b How to Change the Size of the Text in a Window</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.3b Comment changer la taille du texte dans une fenêtre</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/436379857"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we will learn how to change the size of text in a Paratext window panel.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous allons apprendre à modifier la taille du texte dans un volet Paratext.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Using the menu</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>En utilisant le menu</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click the project menu <object
type="tmenu"
> ≡ </object
>.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Under View, there is a command <object
type="tmenu"
>Zoom</object
> with the current zoom level displayed and <object
type="tmenu"
>-</object
> and <object
type="tmenu"
>+</object
> either side. </object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu du projet ≡.<br
></br
> <object
type="tresult"
>Sous Affichage, il y a une commande <object
type="tmenu"
>Zoom</object
> avec le niveau de zoom actuel affiché et - et + de chaque côté. </object
></li
><li
contentType="en"
>To make the text look bigger, click <object
type="tmenu"
>+</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Pour rendre le texte plus grand, cliquez sur<object
type="tmenu"
> +.</object
></li
><li
contentType="en"
>To make the text look smaller click <object
type="tmenu"
>-</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Pour réduire le texte, cliquez sur<object
type="tmenu"
> -.</object
></li
><li
contentType="en"
>Click in the window to close the menu.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez dans le volet pour fermer le menu.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Return to original text size</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Retour à la taille du texte original</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Open the menu for the project.</li
><li
contentType="fr"
>Ouvrez le menu du projet.</li
><li
contentType="en"
>In the zoom control, select the zoom level number</li
><li
contentType="fr"
>Dans le contrôle de zoom, sélectionnez le numéro de niveau de zoom</li
><li
contentType="en"
>Type <object
type="ttyped"
>100</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Tapez <object
type="ttyped"
>100</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
>.</li
><li
contentType="en"
>Click on the window to close the menu.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le volet pour fermer le menu.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Keyboard shortcut</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Raccourci clavier</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Ctrl +</object
> increase <object
type="tmenu"
>Ctrl - </object
>decreases it.</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ctrl +</object
> augmente<object
type="tmenu"
> Ctrl -</object
> diminue.</li
></ul
><p
contentType="en"
>Zoom level is remembered when you reopen that project.</p
><p
contentType="fr"
>Le niveau de zoom est mémorisé lorsque vous rouvrez ce projet.</p
><p
contentType="en"
>Only affects your computer, not other members.</p
><p
contentType="fr"
>N'affecte que votre ordinateur, pas les autres membres de l'équipe.</p
></section2
><section2
id="sAddPara"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.3c Adding Paragraphs</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.3c Ajout de paragraphes</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/436379521"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/435671103"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>1.3c Adding Paragraphs</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>1.3c Ajout de paragraphes</object
></pc
><p
contentType="en"
>This video was created in Paratext 8 but applies equally to Paratext 9. In this video we learn there are a few places where you must insert a paragraph marker.</p
><p
contentType="fr"
>Cette vidéo a été créée dans Paratext 8 mais s’applique également au Paratext 9. Dans cette vidéo, nous apprenons qu’il ya quelques endroits où vous devez insérer un marqueur de paragraphe.</p
><p
contentType="en"
>You should insert a paragraph marker before verse 1 in every chapter to avoid the markers check reporting an error.</p
><p
contentType="fr"
>Vous devez insérer un marqueur de paragraphe avant le verset 1 dans chaque chapitre pour évitez que la vérification des marqueurs ne signale une erreur.</p
><p
contentType="en"
>In 'standard view',</p
><p
contentType="fr"
>Dans l'affichage Standard,</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click where you want to put the paragraph,</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez à l'endroit où vous voulez placer le paragraphe,</li
><li
contentType="en"
>press <object
type="tmenu"
>ENTER</object
>, and then select the paragraph marker from the list.</li
><li
contentType="fr"
>appuyez sur <object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
>, puis sélectionnez le marqueur de paragraphe dans la liste.</li
><li
contentType="en"
>Click where you want to put the paragraph,</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez à l'endroit où vous voulez placer le paragraphe,</li
><li
contentType="en"
>press '<object
type="tmenu"
>ENTER</object
>',</li
><li
contentType="fr"
>appuyez sur "<object
type="tmenu"
>ENTRÉE</object
>",</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Add section headings markers</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ajouter des marqueurs de titres de section</object
></pc
><p
contentType="en"
>\s1, \s2, \s3 \s4</p
><p
contentType="fr"
>\s1, \s2, \s3 \s4</p
><p
contentType="en"
>Be sure to add another paragraph marker after the heading.</p
><p
contentType="fr"
>Veillez à ajouter un autre marqueur de paragraphe après le titre.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Parallel reference headings \r</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Titres de référence parallèles \r</object
></pc
><p
contentType="en"
>Remember,</p
><p
contentType="fr"
>Souvenez-vous,</p
><ul
><li
contentType="en"
>you <object
type="tBold"
>always</object
> need a paragraph marker before verse 1 of any chapter.</li
><li
contentType="fr"
>vous avez toujours besoin d’un marqueur de paragraphe avant le verset 1 de n’importe quel chapitre.</li
><li
contentType="en"
>you <object
type="tBold"
>always</object
> need a paragraph after any 'section head' or 'parallel passage heading'.</li
><li
contentType="fr"
>vous avez toujours besoin d’un paragraphe après n’importe quelle « ente de section » ou « ens de passage paralle ».</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Other common markers</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Autres marqueurs communs</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>\p standard paragraph</li
><li
contentType="fr"
>\p paragraphe standard</li
><li
contentType="en"
>\m for a paragraph with no first line indent,</li
><li
contentType="fr"
>\m pour un paragraphe sans tiret de première ligne,</li
><li
contentType="en"
>\nb paragraph with no break with the previous paragraph</li
><li
contentType="fr"
>\nb paragraphe sans rupture avec le paragraphe précédent</li
><li
contentType="en"
>\pi where all the paragraph is indented,</li
><li
contentType="fr"
>\pi où tout le paragraphe est en retrait,</li
><li
contentType="en"
>\q1 or \q2 for indented quotes or poetry.</li
><li
contentType="fr"
>\q1 ou \q2 pour les citations en retrait ou la poésie.</li
></ul
></section2
></section1
><section1
id="sChapVerseCheck"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.4.1 How to use Checking Tools (Basic Checks: Chapter/Verse)</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.4.1 Vérifications de base : Chapitre/Verset</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/intro9/video/461361122"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>Paratext has several tools for checking the consistency and accuracy of a translation. These are called Checks. Some checks require setup. It is important to correct any problems with chapter and verse markers, because, with these errors present, it can be hard for Paratext to show us exactly where things are found (e.g. Wordlist). We recommend you start looking at these issues early, even before you finish a book.</p
><p
contentType="fr"
>Paratext offre plusieurs outils permettant de vérifier la cohérence et l'exactitude d'une traduction. Ces outils sont appelés "Vérifications". Certains vérifications nécessitent une configuration. Il est important de corriger tout problème avec les marqueurs de chapitre et de verset, car, en présence de ces erreurs, il peut être difficile pour Paratext de nous montrer exactement où se trouvent les choses (par exemple, la liste des mots). Nous vous recommandons de commencer à examiner ces problèmes dès le début, avant même de terminer un livre.</p
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Using the project plan</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Utiliser le plan de projet</object
></p
><p
contentType="en"
>If checks have been assigned to you, they are listed in the My Tasks view in the Assignments and Progress window.</p
><p
contentType="en"
><img
src="vidsumeng/TasksChecks.png"
width="500"
></img
></p
><p
contentType="fr"
>Si des vérifications vous ont été confiées, elles sont affichées dans la vue "Mes tâches" de la fenêtre " Tâches et avancement ".</p
><p
contentType="fr"
><img
src="vidsumfr/TaskChecks.png"
width="500"
></img
></p
><p
contentType="en"
>To view issues found by a check,</p
><p
contentType="fr"
>Pour afficher les problèmes trouvés par un vérification,</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click the issue count <br
></br
><object
type="tresult"
>Paratext lists the items in a window panel</object
>.<br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le nombre de problèmes. <br
></br
><object
type="tresult"
>Paratext énumère les éléments dans un panneau de fenêtre.</object
></li
></ul
><framedUnit
framedtype="tTeacher"
><p
contentType="en"
>There will be a Verses Missing issue shown for a span of text that hasn’t been drafted yet. That’s OK. Focus on the issues found in chapters you have drafted.</p
><p
contentType="fr"
>Il y aura un problème de versets manquants pour une partie du texte qui n'a pas encore été rédigé. Ce n'est pas grave. Concentrez-vous sur les problèmes qui se trouvent dans les chapitres que vous avez rédigés.</p
></framedUnit
><ul
><li
contentType="en"
>Correct errors in the list as needed</li
><li
contentType="fr"
>Corriger les erreurs dans la liste si nécessaire</li
><li
contentType="en"
>Double click the issue <br
></br
><object
type="tresult"
>Paratext moves the project to that reference.</object
></li
><li
contentType="fr"
>Double-cliquez sur le problème <br
></br
><object
type="tresult"
>Paratext déplace le projet vers cette référence.</object
></li
><li
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Verse missing</object
> - check \v and space before the number</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Versets manquants</object
> - verifier \v et mettre un espace avant le numéro</li
><li
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Duplicated verse</object
> - often space between digits</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Verset dupliqué</object
> - souvent des espaces entre les chiffres</li
><li
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Unknown marker</object
> - check name of marker or space before verse number</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Marqueur inconnu</object
> - vérifier le nom du marqueur ou un espace avant le numéro de verset</li
><li
contentType="en"
><object
type="tEmphasis"
>Verse number in heading</object
> insert a paragraph marker</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tEmphasis"
>Numéro de verset dans l'en-tête</object
> - inserer un marqueur de paragraphe</li
></ul
><p
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Run checks manually</object
></p
><p
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Effectuer les vérifications manuellement</object
></p
><p
contentType="en"
>You can also run the checks manually</p
><p
contentType="fr"
>Vous pouvez également effectuer les vérifications manuellement</p
><ul
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>project ≡ menu</object
>, under <object
type="tmenu"
>Tools</object
> menu, &gt; <object
type="tmenu"
>Run Basic Checks</object
>.<br
></br
> <img
src="vidsumeng/BasicChecks.png"
width="500"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le menu du projet <object
type="tmenu"
>≡</object
>, sous Outils, &gt; <object
type="tmenu"
>Effectuer les Vérifications de base.</object
><br
></br
> <img
src="vidsumfr/BasicChecks.fr.png"
width="500"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Choose the desired checks e.g. <object
type="tmenu"
>chapter/verse numbers</object
> and <object
type="tmenu"
>markers</object
>.</li
><li
contentType="fr"
>Choisissez les vérifications souhaitées, par exemple <object
type="tmenu"
>Numéros de chapitre(s)/verset(s)</object
>, et <object
type="tmenu"
>Marquers</object
> et les marqueurs.</li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
></li
><li
contentType="en"
>Correct errors in the list as needed as above.</li
><li
contentType="fr"
>Corriger les erreurs dans la liste si nécessaire comme ci-dessus.</li
><li
contentType="en"
>Rerun check to be sure error is corrected</li
><li
contentType="fr"
>Réexécuter la vérification pour s’assurer que l’erreur est corrigée.</li
></ul
></section1
><section1
id="sMarkComplete"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.5 How to Mark Texts as Complete</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.5 Marquer les textes comme étant complets</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/p9/video/461793250"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>As you work on the tasks assigned to you in Paratext, you need to record what you have finished.This allows the team to see your progress, and--most importantly--allows other team members, who are waiting for your task to be finished, to get started on their tasks.</p
><p
contentType="fr"
>Lorsque vous travaillez sur les tâches qui vous sont confiées dans Paratext, vous devez enregistrer ce que vous avez terminé. Cela permet à l'équipe de voir vos progrès et, surtout, aux autres membres de l'équipe, qui attendent que votre tâche soit terminée, de commencer leur travail.</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
> Open Assignments and progress</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
> Affectations ouvertes et progrès</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Click on the blue button <img
src="vidsumeng/image18.png"
></img
>.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le bouton bleu <img
src="vidsumeng/image18.png"
></img
>.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Mark tasks as complete</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Marquer les tâches comme achevées</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Mark <object
type="tBold"
>project task</object
> or <object
type="tBold"
>book task</object
> as complete: click the check box <br
></br
> <img
src="vidsumeng/image20.png"
></img
></li
><li
contentType="fr"
>Marquez<object
type="tmenu"
> la tâche du projet </object
>ou <object
type="tmenu"
>la tâche du livre</object
> comme achevée : cliquez sur la case à cocher <br
></br
> <img
src="vidsumfr/image20.png"
></img
></li
></ul
><ul
><li
contentType="en"
>Mark <object
type="tBold"
>chapter task</object
> as complete: click blue <object
type="tmenu"
>+</object
>, or unmark click blue <object
type="tmenu"
>-</object
></li
><li
contentType="fr"
>Marquez <object
type="tBold"
>la tâche du chapitre</object
> comme terminée : cliquez sur le <object
type="tmenu"
>+</object
> bleu, ou bien marquez le <object
type="tmenu"
>-</object
> bleu</li
><li
contentType="en"
><ul
><li
contentType="en"
>For more control click none (or chapter numbers), click the chapter numbers <br
></br
> <img
description="Marking-Tasks-complete-Translators-Scene4"
src="vidsumeng/image021.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
></li
></ul
></li
><li
contentType="fr"
><ul
><li
contentType="fr"
>Pour plus de contrôle, cliquez sur aucun (ou sur les numéros de chapitre), cliquez sur les numéros de chapitre <br
></br
> <img
description="Marking-Tasks-complete-Translators-Scene4"
src="vidsumfr/image21.png"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
></li
></ul
></li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Useful links:</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Liens utiles :</object
></pc
><p
contentType="en"
>Prev (Book or Priority), Next (Book or Priority), All tasks</p
><p
contentType="fr"
>Prev (Livre ou Priorité), Suivant (Livre ou Priorité), Toutes les tâches</p
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/Receive</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/Recevoir</object
></pc
><p
contentType="en"
>Remember to Send/Receive so that other team members receive the progress status information.</p
><p
contentType="fr"
>N'oubliez pas d'envoyer/recevoir afin que les autres membres de l'équipe reçoivent les informations sur l'état d'avancement.</p
></section1
><section1
id="sWhatConflict"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.6 What is a Conflict</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.6 Qu’est-ce qu’un conflit</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt8/video/229615018"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>A conflict occurs when two or more people edit the text at the same time. Paratext gets confused and does not know which one to keep. It chooses one and adds a conflict note.</p
><p
contentType="fr"
>Un conflit se produit lorsque deux personnes ou plus modifient le texte en même temps. Paratext s'embrouille et ne sait pas lequel garder. Il en choisit un et y ajoute une note de conflit.</p
><p
contentType="en"
>It is best to have only one translator edit a text at time. Other team members should add notes of their suggestions (see later videos on notes).</p
><p
contentType="fr"
>Il est préférable d’avoir un seul traducteur modifier un texte à la fois. Les autres membres de l’équipe devraient ajouter des notes de leurs suggestions (voir les vidéos ultérieures sur les notes).</p
></section1
><section1
id="sResolveConflict"
showinlandscapemode="no"
><secTitle
><titleContentChoices
><titleContent
contentType="en"
>Video 1.6.1 Paratext Conflict Notes: What they look like and how to deal with them</titleContent
><titleContent
contentType="fr"
>Vidéo 1.6.1 Résoudre les conflits</titleContent
></titleContentChoices
></secTitle
><pc
contentType="en"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/pt9/video/438192934"
>Watch video </link
></pc
><pc
contentType="fr"
><link
href="https://vimeopro.com/lingtransoft/paratext9fr/video/"
>Regarder le vidéo</link
></pc
><p
contentType="en"
>In this video we will see what conflict notes look like and how to deal with them. This is the same in Paratext 8 and 9.</p
><p
contentType="fr"
>Dans cette vidéo, nous verrons à quoi ressemblent les notes de conflit et comment les traiter. C'est identique dans Paratext 8 et 9.</p
><ul
><li
contentType="en"
>Do a Send/Receive</li
><li
contentType="fr"
>Faire un envoyez/recevoir</li
><li
contentType="en"
>Click link <object
type="tlink"
>Open unresolved conflict notes list</object
> window.</li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur le lien <object
type="tmenu"
>Ouvrir la fenêtre de liste des remarques de conflit non résolues</object
>.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Open note and resolve conflict</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Ouvrir la note et résoudre les conflits</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Open</object
> note</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Ouvrir</object
> le remarque</li
><li
contentType="en"
>If the note is assigned to you, or you are an administrator, there will be a dropdown list</li
><li
contentType="fr"
>Si la note vous est confiée, ou si vous êtes un administrateur, il y aura une liste déroulante</li
><li
contentType="en"
>Click the Dropdown the list at the top <br
></br
> <img
src="vidsumeng/ConflictDropList.png"
width="500"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="fr"
>Faites défiler la liste en haut de page <br
></br
> <img
src="vidsumfr/ConflictDropList.fr.png"
width="500"
></img
> <br
></br
></li
><li
contentType="en"
>Choose an option as appropriate<ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Accept</object
> the changes Paratext <object
type="tEmphasis"
>accepted</object
> (leave it as is)</li
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Accept</object
> the changes Paratext <object
type="tEmphasis"
>rejected</object
> (and reject the other change)</li
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Merge</object
> all changes (accept both changes)</li
></ul
></li
><li
contentType="fr"
>Choisissez une option selon le cas<ul
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Accepter</object
> les changements <object
type="tmenu"
>acceptés</object
> par Paratext (laisser en l'état)</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Accepter</object
> les modifications <object
type="tmenu"
>rejetées</object
> par Paratext (et rejeter l'autre modification)</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Fusionner</object
> tous les modifications (accepter les deux changements)</li
></ul
></li
><li
contentType="en"
>Click <object
type="tmenu"
>OK</object
></li
><li
contentType="fr"
>Cliquez sur <object
type="tmenu"
>OK</object
></li
></ul
><p
contentType="en"
>Special warning flag for conflict notes are either at the very beginning of the book or at the verse number.</p
><p
contentType="fr"
>Drapeau d’avertissement spécial pour les notes de conflit sont soit au tout début du livre ou au numéro de verset.</p
><ul
><li
contentType="en"
><object
type="tmenu"
>Resolve</object
> the note to make the flag go away.</li
><li
contentType="fr"
><object
type="tmenu"
>Résoudrez</object
> la note pour faire disparaître le drapeau.</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Send/Receive</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Envoyer/Recevoir</object
></pc
><ul
><li
contentType="en"
>Do a Send/Receive</li
><li
contentType="fr"
>Faire un envoi/réception</li
></ul
><pc
contentType="en"
><object
type="tsub"
>Complex conflicts</object
></pc
><pc
contentType="fr"
><object
type="tsub"
>Des conflits complexes</object
></pc
><p
contentType="en"
>If there are many conflicts, your administrator may need to <object
type="tItalic"
>revert</object
> the book(s).</p
><p
contentType="fr"
>S'il y a de nombreux conflits, votre administrateur peut avoir besoin de <object
type="tmenu"
>rétablir</object
> le(s) livre(s).</p
></section1
></chapter
></part
><backMatter
><endnotes
></endnotes
></backMatter
><languages
><language
id="lVernacular"
name="vernacular"
></language
><language
id="lGloss"
name="gloss"
></language
><language
id="len"
></language
></languages
><types
><comment
>The following types are provided as pre-set examples. You may well want to create your own types that refer to one or more of these. You do that by typing in the names of the types in the types attribute of your type.</comment
><type
font-weight="bold"
id="tmenu"
></type
><type
id="t-en"
></type
><type
id="t-fr"
></type
><type
before="XLingPaper"
id="tXLingPaper"
></type
><type
before="XMLmind"
id="tXMLmind"
></type
><type
font-weight="bold"
id="tBold"
></type
><type
font-weight="bold"
id="tkey"
></type
><type
font-style="italic"
font-weight="bold"
id="tBoldItalic"
></type
><type
font-weight="bold"
id="tEmphasis"
></type
><type
id="tGrammaticalGloss"
types="tSmallCaps"
></type
><type
font-style="italic"
font-weight="bold"
id="tsub"
></type
><type
font-style="italic"
id="tItalic"
></type
><type
font-style="italic"
id="tresult"
></type
><type
cssSpecial="text-decoration:none"
id="tNoOverline"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;no-overline&quot;"
></type
><type
font-variant="normal"
id="tNoSmallCaps"
></type
><type
cssSpecial="text-decoration:none"
id="tNoStrikethrough"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;no-line-through&quot;"
></type
><type
cssSpecial="text-decoration:none"
id="tNoUnderline"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;no-underline&quot;"
></type
><type
cssSpecial="text-decoration:overline"
id="tOverline"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;overline&quot;"
></type
><type
font-style="normal"
font-variant="normal"
font-weight="normal"
id="tRegular"
></type
><type
font-family="Charis SIL Small Caps"
id="tSmallCaps"
></type
><type
XeLaTeXSpecial="line-through"
cssSpecial="text-decoration:line-through"
id="tStrikethrough"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;line-through&quot;"
></type
><type
XeLaTeXSpecial="subscript"
cssSpecial="vertical-align:sub;"
font-size="65%"
id="tsubscript"
xsl-foSpecial="baseline-shift='sub'"
></type
><type
XeLaTeXSpecial="superscript"
cssSpecial="vertical-align:super;"
font-size="65%"
id="tSuperscript"
xsl-foSpecial="baseline-shift='super'"
></type
><type
XeLaTeXSpecial="underline"
cssSpecial="text-decoration:underline"
id="tUnderline"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;underline&quot;"
></type
><type
before="Paratext 8"
id="tPT"
></type
><type
before="Paratext 7"
id="tPTPrev"
></type
><type
font-family="Courier New"
id="ttyped"
></type
><type
XeLaTeXSpecial="underline"
color="#0033cc"
cssSpecial="text-decoration:underline"
font-style="normal"
font-weight="normal"
id="tlink"
xsl-foSpecial="text-decoration=&quot;underline&quot;"
></type
><comment
>Add your custom types here.</comment
></types
><framedTypes
><framedType
align="left"
backgroundcolor="#FFE6FF"
description="Teacher Note"
id="tTeacher"
indent-after="2cm"
indent-before="2cm"
innerbottommargin=".03in"
innerleftmargin=".125in"
innerrightmargin=".125in"
innertopmargin=".03in"
spaceafter="3pt"
spacebefore="3pt"
></framedType
><framedType
align="left"
backgroundcolor="#add8e6"
description="Interface Translation Note"
id="translation"
indent-after=".125in"
indent-before=".125in"
innerbottommargin=".03in"
innerleftmargin=".125in"
innerrightmargin=".125in"
innertopmargin=".03in"
spaceafter=".0in"
spacebefore=".0in"
></framedType
></framedTypes
><publishingInfo
><keywords
><keyword
>Paratext 8</keyword
><keyword
>SIL International</keyword
><keyword
>United Bible Societies</keyword
><keyword
>Bible Translation</keyword
></keywords
></publishingInfo
><contentControl
showOnlyChosenItemsInEditor="no"
><contentTypes
><contentType
id="en"
>English</contentType
><contentType
id="fr"
>French</contentType
><contentType
id="dn"
>Developer's Note</contentType
><contentType
id="b1"
>Book 1 (Intended for PDF)</contentType
><contentType
id="b2"
>Book 2 (Intended for PDF)</contentType
></contentTypes
><contentControlChoices
><contentControlChoice
active="no"
>Export Everything</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="fr dn b2"
>Publish Book 1 (English)</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="en dn b2"
>Publish Book 1 (French)</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="fr dn b1"
>Publish Book 2 (English)</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="en dn b1"
>Publish Book 2 (French)</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="fr dn"
>Publish (English) Whole Book</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="yes"
exclude="en dn"
>Publish (French) Whole Book</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="fr"
>Exclude French (Show Notes)</contentControlChoice
><contentControlChoice
active="no"
exclude="en"
>Exclude English (Show Notes)</contentControlChoice
></contentControlChoices
></contentControl
></lingPaper
><xi:include
href="publisherstylesheets/SILInternationalBookletStylesheet-NoNumbersHeadings.xml"
xpointer="element(/1)"
xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
></xi:include
></styledPaper
></xlingpaper
>
